QUESTION 1
Which AWS Cloud Adoption Framework (AWS CAF) capability belongs to the people
perspective?
A. Data architecture
B. Event management
C. Cloud fluency
D. Strategic partnership
Answer: C
Explanation:
https://docs.aws.amazon.com/whitepapers/latest/overview-aws-cloud-adoptionframework/people-perspective.html
QUESTION 2
A company wants to make an upfront commitment for continued use of its production Amazon
EC2 instances in exchange for a reduced overall cost.
Which pricing options meet these requirements with the LOWEST cost? (Choose two.)
A. Spot Instances
B. On-Demand Instances
C. Reserved Instances
D. Savings Plans
E. Dedicated Hosts
Answer: CD
QUESTION 3
A company wants to migrate its on-premises relational databases to the AWS Cloud. The
company wants to use infrastructure as close to its current geographical location as possible.
Which AWS service or resource should the company use to select its Amazon RDS deployment
area?
A. Amazon Connect
B. AWS Wavelength
C. AWS Regions
D. AWS Direct Connect
Answer: C
QUESTION 4
A company is exploring the use of the AWS Cloud, and needs to create a cost estimate for a
project before the infrastructure is provisioned.
Which AWS service or feature can be used to estimate costs before deployment?
A. AWS Free Tier
B. AWS Pricing Calculator
C. AWS Billing and Cost Management
D. AWS Cost and Usage Report
Answer: B
Explanation:
AWS Pricing Calculator is a web-based planning tool that you can use to create estimates for
your AWS use cases. You can use it to model your solutions before building them, explore the
AWS service price points, and review the calculations behind your estimates.
https://docs.aws.amazon.com/pricing-calculator/latest/userguide/what-is-pricing-calculator.html
QUESTION 5
A company is building an application that needs to deliver images and videos globally with
minimal latency.
Which approach can the company use to accomplish this in a cost effective manner?
A. Deliver the content through Amazon CloudFront.
B. Store the content on Amazon S3 and enable S3 cross-region replication.
C. Implement a VPN across multiple AWS Regions.
D. Deliver the content through AWS PrivateLink.
Answer: A
QUESTION 6
Which option is a benefit of the economies of scale based on the advantages of cloud
computing?
A. The ability to trade variable expense for fixed expense
B. Increased speed and agility
C. Lower variable costs over fixed costs
D. Increased operational costs across data centers
Answer: C
QUESTION 7
Which of the following is a software development framework that a company can use to define
cloud resources as code and provision the resources through AWS CloudFormation?
A. AWS CLI
B. AWS Developer Center
C. AWS Cloud Development Kit (AWS CDK)
D. AWS CodeStar
Answer: C
QUESTION 8
A company is developing an application that uses multiple AWS services. The application needs
to use temporary, limited-privilege credentials for authentication with other AWS APIs.
Which AWS service or feature should the company use to meet these authentication
requirements?
A. Amazon API Gateway
B. IAM users
C. AWS Security Token Service (AWS STS)
D. IAM instance profiles
Answer: C
QUESTION 9
Which AWS service is a cloud security posture management (CSPM) service that aggregates
alerts from various AWS services and partner products in a standardized format?
A. AWS Security Hub
B. AWS Trusted Advisor
C. Amazon EventBridge
D. Amazon GuardDuty
Answer: A
QUESTION 10
Which AWS service is always provided at no charge?
A. Amazon S3
B. AWS Identity and Access Management (IAM)
C. Elastic Load Balancers
D. AWS WAF
Answer: B
QUESTION 11
To reduce costs, a company is planning to migrate a NoSQL database to AWS.
Which AWS service is fully managed and can automatically scale throughput capacity to meet
database workload demands?
A. Amazon Redshift
B. Amazon Aurora
C. Amazon DynamoDB
D. Amazon RDS
Answer: C
QUESTION 12
A company is using Amazon DynamoDB.
Which task is the company's responsibility, according to the AWS shared responsibility model?
A. Patch the operating system.
B. Provision hosts.
C. Manage database access permissions.
D. Secure the operating system.
Answer: C
QUESTION 13
A company has a test AWS environment. A company is planning on testing an application within
AWS. The application testing can be interrupted and does not need to run continuously.
Which Amazon EC2 purchasing option will meet these requirements MOST cost-effectively?
A. On-Demand Instances
B. Dedicated Instances
C. Spot Instances
D. Reserved Instances
Answer: C
QUESTION 14
Which AWS service gives users the ability to discover and protect sensitive data that is stored in
Amazon S3 buckets?
A. Amazon Macie
B. Amazon Detective
C. Amazon GuardDuty
D. AWS IAM Access Analyzer
Answer: A
QUESTION 15
Which of the following services can be used to block network traffic to an instance? (Choose two.)
A. Security groups
B. Amazon Virtual Private Cloud (Amazon VPC) flow logs
C. Network ACLs
D. Amazon CloudWatch
E. AWS CloudTrail
Answer: AC
QUESTION 16
Which AWS service can identify when an Amazon EC2 instance was terminated?
A. AWS Identity and Access Management (IAM)
B. AWS CloudTrail
C. AWS Compute Optimizer
D. Amazon EventBridge
Answer: B
QUESTION 17
Which of the following is a fully managed MySQL-compatible database?
A. Amazon S3
B. Amazon DynamoDB
C. Amazon Redshift
D. Amazon Aurora
Answer: D
QUESTION 18
Which AWS service supports a hybrid architecture that gives users the ability to extend AWS
infrastructure, AWS services, APIs, and tools to data centers, co-location environments, or onpremises facilities?
A. AWS Snowmobile
B. AWS Local Zones
C. AWS Outposts
D. AWS Fargate
Answer: C
QUESTION 19
Which AWS service can run a managed PostgreSQL database that provides online transaction
processing (OLTP)?
A. Amazon DynamoDB
B. Amazon Athena
C. Amazon RDS
D. Amazon EMR
Answer: C
QUESTION 20
A company wants to provide managed Windows virtual desktops and applications to its remote
employees over secure network connections.
Which AWS services can the company use to meet these requirements? (Choose two.)
A. Amazon Connect
B. Amazon AppStream 2.0
C. Amazon WorkSpaces
D. AWS Site-to-Site VPN
E. Amazon Elastic Container Service (Amazon ECS)
Answer: BC
QUESTION 21
A company wants to monitor for misconfigured security groups that are allowing unrestricted
access to specific ports.
Which AWS service will meet this requirement?
A. AWS Trusted Advisor
B. Amazon CloudWatch
C. Amazon GuardDuty
D. AWS Health Dashboard
Answer: B
QUESTION 22
Which AWS service is a key-value database that provides sub-millisecond latency on a large
scale?
A. Amazon DynamoDB
B. Amazon Aurora
C. Amazon DocumentDB (with MongoDB compatibility)
D. Amazon Neptune
Answer: A
Explanation:
Amazon DynamoDB is a nonrelational database that delivers reliable performance at any scale.
It's a fully managed, multi-region, multi-master database that provides consistent single-digit
millisecond latency, and offers built-in security, backup and restore, and in-memory caching.
QUESTION 23
A company is deploying a machine learning (ML) research project that will require a lot of
compute power over several months. The ML processing jobs do not need to run at specific
times.
Which Amazon EC2 instance purchasing option will meet these requirements at the lowest cost?
A. On-Demand Instances
B. Spot Instances
C. Reserved Instances
D. Dedicated Instances
Answer: B
Explanation:
Since the job does not need to run at specific times, it can then afford interruptions. Making spot
instances the most cost-effective option.
QUESTION 24
Which AWS services or features provide disaster recovery solutions for Amazon EC2 instances?
(Choose two.)
A. EC2 Reserved Instances
B. EC2 Amazon Machine Images (AMIs)
C. Amazon Elastic Block Store (Amazon EBS) snapshots
D. AWS Shield
E. Amazon GuardDuty
Answer: BC
QUESTION 25
Which AWS service provides command line access to AWS tools and resources directly from a
web browser?
A. AWS CloudHSM
B. AWS CloudShell
C. Amazon WorkSpaces
D. AWS Cloud Map
Answer: B
QUESTION 26
A network engineer needs to build a hybrid cloud architecture connecting on-premises networks
to the AWS Cloud using AWS Direct Connect. The company has a few VPCs in a single AWS
Region and expects to increase the number of VPCs to hundreds over time.
Which AWS service or feature should the engineer use to simplify and scale this connectivity as
the VPCs increase in number?
A. VPC endpoints
B. AWS Transit Gateway
C. Amazon Route 53
D. AWS Secrets Manager
Answer: B
QUESTION 27
A company wants to assess its operational readiness. It also wants to identify and mitigate any
operational risks ahead of a new product launch.
Which AWS Support plan offers guidance and support for this kind of event at no additional
charge?
A. AWS Business Support
B. AWS Basic Support
C. AWS Developer Support
D. AWS Enterprise Support
Answer: A
QUESTION 28
A company wants to establish a schedule for rotating database user credentials.
Which AWS service will support this requirement with the LEAST amount of operational
overhead?
A. AWS Systems Manager
B. AWS Secrets Manager
C. AWS License Manager
D. AWS Managed Services
Answer: B
QUESTION 29
Which AWS service or feature can be used to create a private connection between an onpremises workload and an AWS Cloud workload?
A. Amazon Route 53
B. Amazon Macie
C. AWS Direct Connect
D. AWS PrivateLink
Answer: C
QUESTION 30
Which AWS service is used to provide encryption for Amazon EBS?
A. AWS Certificate Manager
B. AWS Systems Manager
C. AWS KMS
D. AWS Config
Answer: C
QUESTION 31
A company wants to manage its AWS Cloud resources through a web interface.
Which AWS service will meet this requirement?
A. AWS Management Console
B. AWS CLI
C. AWS SDK
D. AWS Cloud9
Answer: A
QUESTION 32
Which of the following are advantages of the AWS Cloud? (Choose two.)
A. Trade variable expenses for capital expenses
B. High economies of scale
C. Launch globally in minutes
D. Focus on managing hardware infrastructure
E. Overprovision to ensure capacity
Answer: BC
QUESTION 33
Which AWS Cloud benefit is shown by an architecture's ability to withstand failures with minimal
downtime?
A. Agility
B. Elasticity
C. Scalability
D. High availability
Answer: D
QUESTION 34
A developer needs to maintain a development environment infrastructure and a production
environment infrastructure in a repeatable fashion.
Which AWS service should the developer use to meet these requirements?
A. AWS Ground Station
B. AWS Shield
C. AWS IoT Device Defender
D. AWS CloudFormation
Answer: D
QUESTION 35
Which task is the customer's responsibility, according to the AWS shared responsibility model?
A. Maintain the security of the AWS Cloud.
B. Configure firewalls and networks.
C. Patch the operating system of Amazon RDS instances.
D. Implement physical and environmental controls.
Answer: B
QUESTION 36
Which AWS service helps deliver highly available applications with fast failover for multi-Region
and Multi-AZ architectures?
A. AWS WAF
B. AWS Global Accelerator
C. AWS Shield
D. AWS Direct Connect
Answer: B
QUESTION 37
A company has a set of ecommerce applications. The applications need to be able to send
messages to each other.
Which AWS service meets this requirement?
A. AWS Auto Scaling
B. Elastic Load Balancing
C. Amazon Simple Queue Service (Amazon SQS)
D. Amazon Kinesis Data Streams
Answer: C
QUESTION 38
What are the benefits of consolidated billing for AWS Cloud services? (Choose two.)
A. Volume discounts
B. A minimal additional fee for use
C. One bill for multiple accounts
D. Installment payment options
E. Custom cost and usage budget creation
Answer: AC
QUESTION 39
A user wants to review all Amazon S3 buckets with ACLs and S3 bucket policies in the S3
console.
Which AWS service or resource will meet this requirement?
A. S3 Multi-Region Access Points
B. S3 Storage Lens
C. AWS IAM Identity Center (AWS Single Sign-On)
D. Access Analyzer for S3
Answer: D
QUESTION 40
What is the best resource for a user to find compliance-related information and reports about
AWS?
A. AWS Artifact
B. AWS Marketplace
C. Amazon Inspector
D. AWS Support
Answer: A
QUESTION 41
Which AWS service enables companies to deploy an application close to end users?
A. Amazon CloudFront
B. AWS Auto Scaling
C. AWS AppSync
D. Amazon Route 53
Answer: A
QUESTION 42
Which AWS service or feature improves network performance by sending traffic through the AWS
worldwide network infrastructure?
A. Route table
B. AWS Transit Gateway
C. AWS Global Accelerator
D. Amazon VPC
Answer: C
QUESTION 43
Which AWS service provides highly durable object storage?
A. Amazon S3
B. Amazon Elastic File System (Amazon EFS)
C. Amazon Elastic Block Store (Amazon EBS)
D. Amazon FSx
Answer: A
QUESTION 44
Which responsibility belongs to AWS when a company hosts its databases on Amazon EC2
instances?
A. Database backups
B. Database software patches
C. Operating system patches
D. Operating system installations
Answer: D
QUESTION 45
Which of the following are advantages of moving to the AWS Cloud? (Choose two.)
A. The ability to turn over the responsibility for all security to AWS.
B. The ability to use the pay-as-you-go model.
C. The ability to have full control over the physical infrastructure.
D. No longer having to guess what capacity will be required.
E. No longer worrying about users access controls.
Answer: BD
QUESTION 46
Which AWS service is a hybrid cloud storage service that provides on-premises users access to
virtually unlimited cloud storage?
A. AWS DataSync
B. Amazon S3 Glacier
C. AWS Storage Gateway
D. Amazon Elastic Block Store (Amazon EBS)
Answer: C
QUESTION 47
A company plans to migrate to AWS and wants to create cost estimates for its AWS use cases.
Which AWS service or tool can the company use to meet these requirements?
A. AWS Pricing Calculator
B. Amazon CloudWatch
C. AWS Cost Explorer
D. AWS Budgets
Answer: A
QUESTION 48
Which tool should a developer use to integrate AWS service features directly into an application?
A. AWS Software Development Kit
B. AWS CodeDeploy
C. AWS Lambda
D. AWS Batch
Answer: A
QUESTION 49
Which of the following is a recommended design principle of the AWS Well-Architected
Framework?
A. Reduce downtime by making infrastructure changes infrequently and in large increments.
B. Invest the time to configure infrastructure manually.
C. Learn to improve from operational failures.
D. Use monolithic application design for centralization.
Answer: C
QUESTION 50
Using AWS Identity and Access Management (IAM) to grant access only to the resources needed
to perform a task is a concept known as:
A. restricted access.
B. as-needed access.
C. least privilege access.
D. token access.
Answer: C
QUESTION 51
Which AWS service or tool can be used to set up a firewall to control traffic going into and coming
out of an Amazon VPC subnet?
A. Security group
B. AWS WAF
C. AWS Firewall Manager
D. Network ACL
Answer: C
QUESTION 52
A company wants to operate a data warehouse to analyze data without managing the data
warehouse infrastructure.
Which AWS service will meet this requirement?
A. Amazon Aurora
B. Amazon Redshift Serverless
C. AWS Lambda
D. Amazon RDS
Answer: B
QUESTION 53
How does AWS Cloud computing help businesses reduce costs? (Choose two.)
A. AWS charges the same prices for services in every AWS Region.
B. AWS enables capacity to be adjusted on demand.
C. AWS offers discounts for Amazon EC2 instances that remain idle for more than 1 week.
D. AWS does not charge for data sent from the AWS Cloud to the internet.
E. AWS eliminates many of the costs of building and maintaining on-premises data centers.
Answer: BE
QUESTION 54
A company wants to grant users in one AWS account access to resources in another AWS
account. The users do not currently have permission to access the resources.
Which AWS service will meet this requirement?
A. IAM group
B. IAM role
C. IAM tag
D. IAM Access Analyzer
Answer: B
QUESTION 55
Which task is the responsibility of AWS when using AWS services?
A. Management of IAM user permissions
B. Creation of security group rules for outbound access
C. Maintenance of physical and environmental controls
D. Application of Amazon EC2 operating system patches
Answer: A
QUESTION 56
A company wants to automate infrastructure deployment by using infrastructure as code (IaC).
The company wants to scale production stacks so the stacks can be deployed in multiple AWS
Regions.
Which AWS service will meet these requirements?
A. Amazon CloudWatch
B. AWS Config
C. AWS Trusted Advisor
D. AWS CloudFormation
Answer: D
QUESTION 57
Which option is an AWS Cloud Adoption Framework (AWS CAF) platform perspective capability?
A. Data architecture
B. Data protection
C. Data governance
D. Data science
Answer: C
QUESTION 58
A company is running a workload in the AWS Cloud.
Which AWS best practice ensures the MOST cost-effective architecture for the workload?
A. Loose coupling
B. Rightsizing
C. Caching
D. Redundancy
Answer: B
QUESTION 59
A company is using a third-party service to back up 10 TB of data to a tape library. The onpremises backup server is running out of space. The company wants to use AWS services for the
backups without changing its existing backup workflows.
Which AWS service should the company use to meet these requirements?
A. Amazon Elastic Block Store (Amazon EBS)
B. AWS Storage Gateway
C. Amazon Elastic Container Service (Amazon ECS)
D. AWS Lambda
Answer: B
QUESTION 60
A company needs to perform data processing once a week that typically takes about 5 hours to
complete.
Which AWS service should the company use for this workload?
A. AWS Lambda
B. Amazon EC2
C. AWS CodeDeploy
D. AWS Wavelength
Answer: B
QUESTION 61
Which AWS service or feature provides log information of the inbound and outbound traffic on
network interfaces in a VPC?
A. Amazon CloudWatch Logs
B. AWS CloudTrail
C. VPC Flow Logs
D. AWS Identity and Access Management (IAM)
Answer: C
QUESTION 62
A company wants to design a centralized storage system to manage the configuration data and
passwords for its critical business applications.
Which AWS service or capability will meet these requirements MOST cost-effectively?
A. AWS Systems Manager Parameter Store
B. AWS Secrets Manager
C. AWS Config
D. Amazon S3
Answer: A
QUESTION 63
A company plans to deploy containers on AWS. The company wants full control of the compute
resources that host the containers. Which AWS service will meet these requirements?
A. Amazon Elastic Kubernetes Service (Amazon EKS)
B. AWS Fargate
C. Amazon EC2
D. Amazon Elastic Container Service (Amazon ECS)
Answer: C
QUESTION 64
Which AWS service or feature allows users to create new AWS accounts, group multiple
accounts to organize workflows, and apply policies to groups of accounts?
A. AWS Identity and Access Management (IAM)
B. AWS Trusted Advisor
C. AWS CloudFormation
D. AWS Organizations
Answer: D
QUESTION 65
A company wants to store and retrieve files in Amazon S3 for its existing on-premises
applications by using industry-standard file system protocols.
Which AWS service will meet these requirements?
A. AWS DataSync
B. AWS Snowball Edge
C. Amazon S3 File Gateway
D. AWS Transfer Family
Answer: C
QUESTION 66
A company wants to block SQL injection attacks.
Which AWS service or feature should the company use to meet this requirement?
A. AWS WAF
B. Network ACLs
C. Security groups
D. AWS Certificate Manager (ACM)
Answer: A
QUESTION 67
A company wants a unified tool to provide a consistent method to interact with AWS services.
Which AWS service or tool will meet this requirement?
A. AWS CLI
B. Amazon Elastic Container Service (Amazon ECS)
C. AWS Cloud9
D. AWS Virtual Private Network (AWS VPN)
Answer: A
QUESTION 68
A company needs to evaluate its AWS environment and provide best practice recommendations
in five categories: cost, performance, service limits, fault tolerance and security.
Which AWS service can the company use to meet these requirements?
A. AWS Shield
B. AWS WAF
C. AWS Trusted Advisor
D. AWS Service Catalog
Answer: C
QUESTION 69
Which perspective in the AWS Cloud Adoption Framework (AWS CAF) includes capabilities for
configuration management and patch management?
A. Platform
B. Operations
C. Security
D. Governance
Answer: B
QUESTION 70
A company has a compute workload that is steady, predictable, and uninterruptible.
Which Amazon EC2 instance purchasing options meet these requirements MOST costeffectively? (Choose two.)
A. On-Demand Instances
B. Reserved Instances
C. Spot Instances
D. Saving Plans
E. Dedicated Hosts
Answer: BE
QUESTION 71
Which Amazon EC2 pricing model is the MOST cost efficient for an uninterruptible workload that
runs once a year for 24 hours?
A. On-Demand Instances
B. Reserved Instances
C. Spot Instances
D. Dedicated Instances
Answer: C
QUESTION 72
Which option is a shared responsibility between AWS and its customers under the AWS shared
responsibility model?
A. Configuration of Amazon EC2 instance operating systems
B. Application file system server-side encryption
C. Patch management
D. Security of the physical infrastructure
Answer: C
QUESTION 73
A company wants to migrate its on-premises workloads to the AWS Cloud. The company wants
to separate workloads for chargeback to different departments.
Which AWS services or features will meet these requirements? (Choose two.)
A. Placement groups
B. Consolidated billing
C. Edge locations
D. AWS Config
E. Multiple AWS accounts
Answer: BE
QUESTION 74
Which task is a responsibility of AWS, according to the AWS shared responsibility model?
A. Enable client-side encryption for objects that are stored in Amazon S3.
B. Configure IAM security policies to comply with the principle of least privilege.
C. Patch the guest operating system on an Amazon EC2 instance.
D. Apply updates to the Nitro Hypervisor.
Answer: D
QUESTION 75
Which option is a benefit of using AWS for cloud computing?
A. Trade variable expense for fixed expense
B. Pay-as-you-go pricing
C. Decreased speed and agility
D. Spending money running and maintaining data centers
Answer: A
QUESTION 76
Which option is an AWS Cloud Adoption Framework (AWS CAF) business perspective
capability?
A. Culture evolution
B. Event management
C. Data monetization
D. Platform architecture
Answer: A
QUESTION 77
A company is assessing its AWS Business Support plan to determine if the plan still meets the
company's needs. The company is considering switching to AWS Enterprise Support.
Which additional benefit will the company receive with AWS Enterprise Support?
A. A full set of AWS Trusted Advisor checks
B. Phone, email, and chat access to cloud support engineers 24 hours a day, 7 days a week
C. A designated technical account manager (TAM) to assist in monitoring and optimization
D. A consultative review and architecture guidance for the company's applications
Answer: C
QUESTION 78
Which pricing model will interrupt a running Amazon EC2 instance if capacity becomes
temporarily unavailable?
A. On-Demand Instances
B. Standard Reserved Instances
C. Spot Instances
D. Convertible Reserved Instances
Answer: C
QUESTION 79
Which options are AWS Cloud Adoption Framework (AWS CAF) security perspective
capabilities? (Choose two.)
A. Observability
B. Incident and problem management
C. Incident response
D. Infrastructure protection
E. Availability and continuity
Answer: CD
QUESTION 80
Which of the following are components of an AWS Site-to-Site VPN connection? (Choose two.)
A. AWS Storage Gateway
B. Virtual private gateway
C. NAT gateway
D. Customer gateway
E. Internet gateway
Answer: BD
Explanation:
The VPC has an attached virtual private gateway, and your on-premises (remote) network
includes a customer gateway device, which you must configure to enable the Site-to-Site VPN
connection. You set up the routing so that any traffic from the VPC bound for your network is
routed to the virtual private gateway.
QUESTION 81
A company needs to establish a connection between two VPCs. The VPCs are located in two
different AWS Regions. The company wants to use the existing infrastructure of the VPCs for this
connection.
Which AWS service or feature can be used to establish this connection?
A. AWS Client VPN
B. VPC peering
C. AWS Direct Connect
D. VPC endpoints
Answer: B
Explanation:
A VPC peering connection is a networking connection between two VPCs that enables you to
route traffic between them using private IPv4 addresses or IPv6 addresses.
QUESTION 82
What are some advantages of using Amazon EC2 instances to host applications in the AWS
Cloud instead of on premises? (Choose two.)
A. EC2 includes operating system patch management.
B. EC2 integrates with Amazon VPC, AWS CloudTrail, and AWS Identity and Access Management
(IAM).
C. EC2 has a 100% service level agreement (SLA).
D. EC2 has a flexible, pay-as-you-go pricing model.
E. EC2 has automatic storage cost optimization.
Answer: BD
Explanation:
EC2 doesn't have any storage cost optimization options, only S3 has:
https://aws.amazon.com/s3/cost-optimization/
QUESTION 83
Which AWS service will help protect applications running on AWS from DDoS attacks?
A. Amazon GuardDuty
B. AWS WAF
C. AWS Shield
D. Amazon Inspector
Answer: C
Explanation:
AWS Shield is a managed Distributed Denial of Service (DDoS) protection service that
safeguards applications running on AWS.
https://aws.amazon.com/shield/?nc1=h_ls&whats-new-cards.sortby=item.additionalFields.postDateTime&whats-new-cards.sort-order=desc
QUESTION 84
Which AWS service or feature acts as a firewall for Amazon EC2 instances?
A. Network ACL
B. Elastic network interface
C. Amazon VPC
D. Security group
Answer: D
Explanation:
A security group is a virtual firewall that controls inbound and outbound traffic for an Amazon EC2
instance.
https://docs.aws.amazon.com/AWSEC2/latest/UserGuide/ec2-security-groups.html
QUESTION 85
A company has a single Amazon EC2 instance. The company wants to adopt a highly available
architecture.
What can the company do to meet this requirement?
A. Scale vertically to a larger EC2 instance size.
B. Scale horizontally across multiple Availability Zones.
C. Purchase an EC2 Dedicated Instance.
D. Change the EC2 instance family to a compute optimized instance.
Answer: B
QUESTION 86
A global media company uses AWS Organizations to manage multiple AWS accounts.
Which AWS service or feature can the company use to limit the access to AWS services for
member accounts?
A. AWS Identity and Access Management (IAM)
B. Service control policies (SCPs)
C. Organizational units (OUs)
D. Access control lists (ACLs)
Answer: B
Explanation:
In AWS Organizations, you can centrally control permissions for the accounts in your organization
by using service control policies (SCPs). SCPs enable you to place restrictions on the AWS
services, resources, and individual API actions that users and roles in each account can access.
QUESTION 87
A company wants to limit its employees' AWS access to a portfolio of predefined AWS resources.
Which AWS solution should the company use to meet this requirement?
A. AWS Config
B. AWS software development kits (SDKs)
C. AWS Service Catalog
D. AWS AppSync
Answer: C
Explanation:
What is the use of service catalog in AWS?
AWS Service Catalog allows organizations to create and manage catalogs of IT services that are
approved for use on AWS. These IT services can include everything from virtual machine images,
servers, software, and databases to complete multi-tier application architectures.
QUESTION 88
An online company was running a workload on premises and was struggling to launch new
products and features. After migrating the workload to AWS, the company can quickly launch
products and features and can scale its infrastructure as required.
Which AWS Cloud value proposition does this scenario describe?
A. Business agility
B. High availability
C. Security
D. Centralized auditing
Answer: A
Explanation:
https://docs.aws.amazon.com/whitepapers/latest/aws-overview/six-advantages-of-cloudcomputing.html
Increase speed and agility - In a cloud computing environment, new IT resources are only a click
away, which means that you reduce the time to make those resources available to your
developers from weeks to just minutes. This results in a dramatic increase in agility for the
organization, since the cost and time it takes to experiment and develop is significantly lower.
QUESTION 89
A company recently deployed an Amazon RDS instance in its VPC. The company needs to
implement a stateful firewall to limit traffic to the private corporate network.
Which AWS service or feature should the company use to limit network traffic directly to its RDS
instance?
A. Network ACLs
B. Security groups
C. AWS WAF
D. Amazon GuardDuty
Answer: B
Explanation:
AWS WAF is a web application firewall that lets you monitor the HTTP(S) requests that are
forwarded to your protected web application resources. You can protect the following resource
types:
Amazon CloudFront distribution
Amazon API Gateway REST API
Application Load Balancer
AWS AppSync GraphQL API
Amazon Cognito user pool
https://docs.aws.amazon.com/AmazonRDS/latest/UserGuide/Overview.RDSSecurityGroups.html
QUESTION 90
Which AWS service uses machine learning to help discover, monitor, and protect sensitive data
that is stored in Amazon S3 buckets?
A. AWS Shield
B. Amazon Macie
C. AWS Network Firewall
D. Amazon Cognito
Answer: B
Explanation:
https://aws.amazon.com/macie/
Amazon Macie is a data security and data privacy service that uses machine learning (ML) and
pattern matching to discover and protect your sensitive data.
QUESTION 91
Which AWS service or feature identifies whether an Amazon S3 bucket or an IAM role has been
shared with an external entity?
A. AWS Service Catalog
B. AWS Systems Manager
C. AWS IAM Access Analyzer
D. AWS Organizations
Answer: C
Explanation:
Access Analyzer helps you identify the resources in your organization and accounts, such as
Amazon S3 buckets or IAM roles, shared with an external entity. This lets you identify unintended
access to your resources and data, which is a security risk.
https://docs.aws.amazon.com/IAM/latest/UserGuide/what-is-access-analyzer.html
QUESTION 92
A company wants to launch its workload on AWS and requires the system to automatically
recover from failure.
Which pillar of the AWS Well-Architected Framework includes this requirement?
A. Cost optimization
B. Operational excellence
C. Performance efficiency
D. Reliability
Answer: D
Explanation:
Reliability
The Reliability pillar encompasses the ability of a workload to perform its intended function
correctly and consistently when it's expected to. This includes the ability to operate and test the
workload through its total lifecycle. You can find prescriptive guidance on implementation in the
Reliability Pillar whitepaper.
Design Principles
There are five design principles for reliability in the cloud:
- Automatically recover from failure
- Test recovery procedures
- Scale horizontally to increase aggregate workload availability
- Stop guessing capacity
- Manage change in automation
QUESTION 93
A large enterprise with multiple VPCs in several AWS Regions around the world needs to connect
and centrally manage network connectivity between its VPCs.
Which AWS service or feature meets these requirements?
A. AWS Direct Connect
B. AWS Transit Gateway
C. AWS Site-to-Site VPN
D. VPC endpoints
Answer: B
Explanation:
https://aws.amazon.com/transit-gateway/?whats-new-cards.sortby=item.additionalFields.postDateTime&whats-new-cards.sort-order=desc
QUESTION 94
Which AWS service supports the creation of visual reports from AWS Cost and Usage Report
data?
A. Amazon Athena
B. Amazon QuickSight
C. Amazon CloudWatch
D. AWS Organizations
Answer: B
Explanation:
https://docs.aws.amazon.com/quicksight/latest/user/welcome.html
Amazon QuickSight is a cloud-scale business intelligence (BI) service that you can use to deliver
easy-to-understand insights to the people who you work with, wherever they are. Amazon
QuickSight connects to your data in the cloud and combines data from many different sources. In
a single data dashboard, QuickSight can include AWS data, third-party data, big data,
spreadsheet data, SaaS data, B2B data, and more.
QUESTION 95
A user wants to deploy a service to the AWS Cloud by using infrastructure-as-code (IaC)
principles.
Which AWS service can be used to meet this requirement?
A. AWS Systems Manager
B. AWS CloudFormation
C. AWS CodeCommit
D. AWS Config
Answer: B
Explanation:
Infrastructure as code is the process of provisioning and managing your cloud resources by
writing a template file that is both human readable, and machine consumable. For AWS cloud
development the built-in choice for infrastructure as code is AWS CloudFormation.
QUESTION 96
A company that has multiple business units wants to centrally manage and govern its AWS Cloud
environments. The company wants to automate the creation of
AWS accounts, apply service control policies (SCPs), and simplify billing processes.
Which AWS service or tool should the company use to meet these requirements?
A. AWS Organizations
B. Cost Explorer
C. AWS Budgets
D. AWS Trusted Advisor
Answer: A
Explanation:
1. centrally manage and govern its AWS Cloud environment
2 . automate the creation of AWS accounts
3. apply service control policies (SCPs)
4. simplify billing processes.
QUESTION 97
Which IT controls do AWS and the customer share, according to the AWS shared responsibility
model? (Choose two.)
A. Physical and environmental controls
B. Patch management
C. Cloud awareness and training
D. Zone security
E. Application data encryption
Answer: BC
Explanation:
Shared Controls - Controls which apply to both the infrastructure layer and customer layers, but in
completely separate contexts or perspectives. In a shared control, AWS provides the
requirements for the infrastructure and the customer must provide their own control
implementation within their use of AWS services. Examples include:
Patch Management - AWS is responsible for patching and fixing flaws within the infrastructure,
but customers are responsible for patching their guest OS and applications.
Configuration Management - AWS maintains the configuration of its infrastructure devices, but a
customer is responsible for configuring their own guest operating systems, databases, and
applications.
Awareness & Training - AWS trains AWS employees, but a customer must train their own
employees.
QUESTION 98
A company is launching an application in the AWS Cloud. The application will use Amazon S3
storage. A large team of researchers will have shared access to the data. The company must be
able to recover data that is accidentally overwritten or deleted.
Which S3 feature should the company turn on to meet this requirement?
A. Server access logging
B. S3 Versioning
C. S3 Lifecycle rules
D. Encryption in transit and at rest
Answer: B
Explanation:
https://docs.aws.amazon.com/AmazonS3/latest/userguide/Versioning.html
QUESTION 99
A manufacturing company has a critical application that runs at a remote site that has a slow
internet connection. The company wants to migrate the workload to
AWS. The application is sensitive to latency and interruptions in connectivity. The company wants
a solution that can host this application with minimum latency.
Which AWS service or feature should the company use to meet these requirements?
A. Availability Zones
B. AWS Local Zones
C. AWS Wavelength
D. AWS Outposts
Answer: B
Explanation:
AWS Local Zones are a type of AWS infrastructure deployment that place compute, storage,
database, and other select services closer to large population, industry, and IT centers, enabling
you to deliver applications that require single-digit millisecond latency to end-users.
QUESTION 100
A company wants to migrate its applications from its on-premises data center to a VPC in the
AWS Cloud. These applications will need to access on-premises resources.
Which actions will meet these requirements? (Choose two.)
A. Use AWS Service Catalog to identify a list of on-premises resources that can be migrated.
B. Create a VPN connection between an on-premises device and a virtual private gateway in the
VPC.
C. Use an Amazon CloudFront distribution and configure it to accelerate content delivery close to the
on-premises resources.
D. Set up an AWS Direct Connect connection between the on-premises data center and AWS.
E. Use Amazon CloudFront to restrict access to static web content provided through the onpremises web servers.
Answer: BD
Explanation:
https://docs.aws.amazon.com/whitepapers/latest/aws-vpc-connectivity-options/aws-directconnect-vpn.html
QUESTION 101
A company wants to implement threat detection on its AWS infrastructure. However, the company
does not want to deploy additional software.
Which AWS service should the company use to meet these requirements?
A. Amazon VPC
B. Amazon EC2
C. Amazon GuardDuty
D. AWS Direct Connect
Answer: C
Explanation:
https://aws.amazon.com/guardduty/
1. Continuously monitor your AWS accounts, instances, container workloads, users, and storage
for potential threats.
2. Expose threats quickly using anomaly detection, machine learning, behavioral modeling, and
threat intelligence feeds from AWS and leading third-parties.
3. Mitigate threats early by initiating automated responses.
QUESTION 102
A company wants to use the AWS Cloud to provide secure access to desktop applications that
are running in a fully managed environment.
Which AWS service should the company use to meet this requirement?
A. Amazon S3
B. Amazon AppStream 2.0
C. AWS AppSync
D. AWS Outposts
Answer: B
Explanation:
AppStream 2.0 is a fully managed application streaming service that provides users instant
access to their desktop applications from anywhere.
QUESTION 103
A company needs to install an application in a Docker container.
Which AWS service eliminates the need to provision and manage the container hosts?
A. AWS Fargate
B. Amazon FSx for Windows File Server
C. Amazon Elastic Container Service (Amazon ECS)
D. Amazon EC2
Answer: A
Explanation:
https://aws.amazon.com/ecs/
Optimize your time with AWS Fargate serverless compute for containers, which eliminates the
need to configure and manage control plane, nodes, and instances.
https://aws.amazon.com/fargate/
Deploy and manage your applications, not infrastructure. Fargate removes the operational
overhead of scaling, patching, securing, and managing servers.
QUESTION 104
A company has several departments. Each department has its own AWS accounts for its
applications. The company wants all AWS costs on a single invoice to simplify payment, but the
company wants to know the costs that each department is incurring.
Which AWS tool or feature will provide this functionality?
A. AWS Cost and Usage Reports
B. Consolidated billing
C. Savings Plans
D. AWS Budgets
Answer: B
Explanation:
It actually merges on one bill itemized per OU.
https://docs.aws.amazon.com/awsaccountbilling/latest/aboutv2/consolidated-billing.html
QUESTION 105
A company has a physical tape library to store data backups. The tape library is running out of
space. The company needs to extend the tape library's capacity to the AWS Cloud.
Which AWS service should the company use to meet this requirement?
A. Amazon Elastic Block Store (Amazon EBS)
B. Amazon S3
C. Amazon Elastic File System (Amazon EFS)
D. AWS Storage Gateway
Answer: D
Explanation:
AWS Storage Gateway is a set of hybrid cloud storage services that provide on-premises access
to virtually unlimited cloud storage.
QUESTION 106
Which AWS service can be used to turn text into lifelike speech?
A. Amazon Polly
B. Amazon Kendra
C. Amazon Rekognition
D. Amazon Connect
Answer: A
Explanation:
Amazon Polly is a service that turns text into lifelike speech.
QUESTION 107
Which AWS service or tool can be used to capture information about inbound and outbound
traffic in an Amazon VPC?
A. VPC Flow Logs
B. Amazon Inspector
C. VPC endpoint services
D. NAT gateway
Answer: A
Explanation:
VPC Flow Logs is a feature that enables you to capture information about the IP traffic going to
and from network interfaces in your VPC.
QUESTION 108
In which situations should a company create an IAM user instead of an IAM role? (Choose two.)
A. When an application that runs on Amazon EC2 instances requires access to other AWS services
B. When the company creates AWS access credentials for individuals
C. When the company creates an application that runs on a mobile phone that makes requests to
AWS
D. When the company needs to add users to IAM groups
E. When users are authenticated in the corporate network and want to be able to use AWS without
having to sign in a second time
Answer: BD
Explanation:
https://docs.aws.amazon.com/IAM/latest/UserGuide/id_users.html
An AWS Identity and Access Management (IAM) user is an entity that you create in AWS to
represent the person or application that uses it to interact with AWS. A user in AWS consists of a
name and credentials.
QUESTION 109
A company wants to run production workloads on AWS. The company needs concierge service, a
designated AWS technical account manager (TAM), and technical support that is available 24
hours a day, 7 days a week.
Which AWS Support plan will meet these requirements?
A. AWS Basic Support
B. AWS Enterprise Support
C. AWS Business Support
D. AWS Developer Support
Answer: B
Explanation:
https://aws.amazon.com/premiumsupport/plans/enterprise/
QUESTION 110
A company is operating several factories where it builds products. The company needs the ability
to process data, store data, and run applications with local system interdependencies that require
low latency.
Which AWS service should the company use to meet these requirements?
A. AWS IoT Greengrass
B. AWS Lambda
C. AWS Outposts
D. AWS Snowball Edge
Answer: C
Explanation:
By providing local access to AWS managed infrastructure, AWS Outposts enables customers to
build and run applications on premises using the same programming interfaces as in AWS
Regions, while using local compute and storage resources for lower latency and local data
processing needs.
https://docs.aws.amazon.com/efs/latest/ug/how-it-works.html
QUESTION 111
Which of the following is a recommended design principle for AWS Cloud architecture?
A. Design tightly coupled components.
B. Build a single application component that can handle all the application functionality.
C. Make large changes on fewer iterations to reduce chances of failure.
D. Avoid monolithic architecture by segmenting workloads.
Answer: D
Explanation:
https://docs.aws.amazon.com/wellarchitected/latest/reliability-pillar/design-your-workload-servicearchitecture.html
QUESTION 112
A company is designing its AWS workloads so that components can be updated regularly and so
that changes can be made in small, reversible increments.
Which pillar of the AWS Well-Architected Framework does this design support?
A. Security
B. Performance efficiency
C. Operational excellence
D. Reliability
Answer: C
Explanation:
Design principles for operational excellence in the cloud include performing operations as code,
annotating documentation, anticipating failure, and frequently making small, reversible changes.
https://docs.aws.amazon.com/wellarchitected/latest/operational-excellence-pillar/designprinciples.html
QUESTION 113
A company has a workload that will run continuously for 1 year. The workload cannot tolerate
service interruptions.
Which Amazon EC2 purchasing option will be MOST cost-effective?
A. All Upfront Reserved Instances
B. Partial Upfront Reserved Instances
C. Dedicated Instances
D. On-Demand Instances
Answer: A
Explanation:
With the All Upfront option, you pay for the entire Reserved Instance term with one upfront
payment. This option provides you with the largest discount compared to On-Demand Instance
pricing.
https://aws.amazon.com/ec2/pricing/reserved-instances/pricing/
QUESTION 114
Which AWS service helps protect against DDoS attacks?
A. AWS Shield
B. Amazon Inspector
C. Amazon GuardDuty
D. Amazon Detective
Answer: A
QUESTION 115
Which AWS tool or feature acts as a VPC firewall at the subnet level?
A. Security group
B. Network ACL
C. Traffic Mirroring
D. Internet gateway
Answer: B
Explanation:
https://docs.aws.amazon.com/vpc/latest/userguide/vpc-network-acls.html
A network access control list (ACL) allows or denies specific inbound or outbound traffic at the
subnet level.
QUESTION 116
Which AWS services should a company use to read and write data that changes frequently?
(Choose two.)
A. Amazon S3 Glacier
B. Amazon RDS
C. AWS Snowball
D. Amazon Redshift
E. Amazon Elastic File System (Amazon EFS)
Answer: BE
Explanation:
Amazon Redshift can be primarily classified under "Big Data as a Service" instead of "Cloud
Storage".
QUESTION 117
A company plans to use an Amazon Snowball Edge device to transfer files to the AWS Cloud.
Which activities related to a Snowball Edge device are available to the company at no cost?
A. Use of the Snowball Edge appliance for a 10-day period
B. The transfer of data out of Amazon S3 and to the Snowball Edge appliance
C. The transfer of data from the Snowball Edge appliance into Amazon S3
D. Daily use of the Snowball Edge appliance after 10 days
Answer: C
Explanation:
https://aws.amazon.com/snowball/pricing/
Data transfer IN to Amazon S3 is $0.00 per GB (free).
QUESTION 118
A company has deployed applications on Amazon EC2 instances. The company needs to assess
application vulnerabilities and must identify infrastructure deployments that do not meet best
practices.
Which AWS service can the company use to meet these requirements?
A. AWS Trusted Advisor
B. Amazon Inspector
C. AWS Config
D. Amazon GuardDuty
Answer: B
Explanation:
https://aws.amazon.com/inspector/
QUESTION 119
A company has a centralized group of users with large file storage requirements that have
exceeded the space available on premises. The company wants to extend its file storage
capabilities for this group while retaining the performance benefit of sharing content locally.
What is the MOST operationally efficient AWS solution for this scenario?
A. Create an Amazon S3 bucket for each user. Mount each bucket by using an S3 file system
mounting utility.
B. Configure and deploy an AWS Storage Gateway file gateway. Connect each user's workstation to
the file gateway.
C. Move each user's working environment to Amazon WorkSpaces. Set up an Amazon WorkDocs
account for each user.
D. Deploy an Amazon EC2 instance and attach an Amazon Elastic Block Store (Amazon EBS)
Provisioned IOPS volume. Share the EBS volume directly with the users.
Answer: B
QUESTION 120
According to security best practices, how should an Amazon EC2 instance be given access to an
Amazon S3 bucket?
A. Hard code an IAM user's secret key and access key directly in the application, and upload the file.
B. Store the IAM user's secret key and access key in a text file on the EC2 instance, read the keys,
then upload the file.
C. Have the EC2 instance assume a role to obtain the privileges to upload the file.
D. Modify the S3 bucket policy so that any service can upload to it at any time.
Answer: C
Explanation:
https://repost.aws/knowledge-center/ec2-instance-access-s3-bucket#
QUESTION 121
Which option is a customer responsibility when using Amazon DynamoDB under the AWS
Shared Responsibility Model?
A. Physical security of DynamoDB
B. Patching of DynamoDB
C. Access to DynamoDB tables
D. Encryption of data at rest in DynamoDB
Answer: C
Explanation:
The customer is responsible for managing and controlling access to their DynamoDB tables. This
includes defining appropriate permissions, user access control, and authentication mechanisms
to ensure that only authorized users or services can access the tables.
QUESTION 122
Which option is a perspective that includes foundational capabilities of the AWS Cloud Adoption
Framework (AWS CAF)?
A. Sustainability
B. Performance efficiency
C. Governance
D. Reliability
Answer: C
Explanation:
https://docs.aws.amazon.com/whitepapers/latest/aws-caf-governance-perspective/appendix-awscaf-perspectives-and-foundational-capabilities.html
QUESTION 123
A company is running and managing its own Docker environment on Amazon EC2 instances. The
company wants an alternative to help manage cluster size, scheduling, and environment
maintenance.
Which AWS service meets these requirements?
A. AWS Lambda
B. Amazon RDS
C. AWS Fargate
D. Amazon Athena
Answer: C
Explanation:
https://aws.amazon.com/ko/fargate/?nc2=type_a
QUESTION 124
A company wants to run a NoSQL database on Amazon EC2 instances.
Which task is the responsibility of AWS in this scenario?
A. Update the guest operating system of the EC2 instances.
B. Maintain high availability at the database layer.
C. Patch the physical infrastructure that hosts the EC2 instances.
D. Configure the security group firewall.
Answer: C
QUESTION 125
Which AWS services or tools can identify rightsizing opportunities for Amazon EC2 instances?
(Choose two.)
A. AWS Cost Explorer
B. AWS Billing Conductor
C. Amazon CodeGuru
D. Amazon SageMaker
E. AWS Compute Optimizer
Answer: AE
Explanation:
https://docs.aws.amazon.com/cost-management/latest/userguide/ce-rightsizing.html
https://aws.amazon.com/compute-optimizer/
QUESTION 126
Which of the following are benefits of using AWS Trusted Advisor? (Choose two.)
A. Providing high-performance container orchestration
B. Creating and rotating encryption keys
C. Detecting underutilized resources to save costs
D. Improving security by proactively monitoring the AWS environment
E. Implementing enforced tagging across AWS resources
Answer: CD
Explanation:
Benefits of Trusted Advisor:
Cost optimization - Trusted Advisor can help you save cost with actionable recommendations by
analyzing usage, configuration and spend.
Performance - Trusted Advisor can help improve the performance of your services with
actionable recommendations by analyzing usage and configuration.
Security - Trusted Advisor can help improve the security of your AWS environment by suggesting
foundational security best practices curated by security experts.
Fault tolerance - Trusted Advisor can help improve the reliability of your services.
Service quotas - Service quotas are the maximum number of resources that you can create in an
AWS account.
Reference: https://aws.amazon.com/premiumsupport/technology/trusted-advisor/
QUESTION 127
Which AWS service or feature checks access policies and offers actionable recommendations to
help users set secure and functional policies?
A. AWS Systems Manager
B. AWS IAM Access Analyzer
C. AWS Trusted Advisor
D. Amazon GuardDuty
Answer: B
QUESTION 128
A company has a fleet of cargo ships. The cargo ships have sensors that collect data at sea,
where there is intermittent or no internet connectivity. The company needs to collect, format, and
process the data at sea and move the data to AWS later.
Which AWS service should the company use to meet these requirements?
A. AWS IoT Core
B. Amazon Lightsail
C. AWS Storage Gateway
D. AWS Snowball Edge
Answer: D
Explanation:
AWS Snow Family - The AWS Snow Family is a collection of physical devices that help migrate
large amounts of data into and out of the cloud without depending on networks. This helps you
apply the wide variety of AWS services for analytics, file systems, and archives to your data. You
can use AWS Snow Family services for data transfer and occasional pre-processing on location.
Some large data transfer examples include cloud migration, disaster recovery, data center
relocation, and/or remote data collection projects. These projects typically require you to migrate
large amounts of data in the shortest, and most cost-effective, amount of time.
QUESTION 129
A user is storing objects in Amazon S3. The user needs to restrict access to the objects to meet
compliance obligations.
What should the user do to meet this requirement?
A. Use AWS Secrets Manager.
B. Tag the objects in the S3 bucket.
C. Use security groups.
D. Use network ACLs.
Answer: B
Explanation:
https://docs.aws.amazon.com/AmazonS3/latest/userguide/object-tagging.html
Object tags enable fine-grained access control of permissions. For example, you could grant an
IAM user permissions to read-only objects with specific tags.
QUESTION 130
A company wants to convert video files and audio files from their source format into a format that
will play on smartphones, tablets, and web browsers.
Which AWS service will meet these requirements?
A. Amazon Elastic Transcoder
B. Amazon Comprehend
C. AWS Glue
D. Amazon Rekognition
Answer: A
Explanation:
https://docs.aws.amazon.com/elastictranscoder/latest/developerguide/introduction.html
QUESTION 131
Which of the following are benefits of Amazon EC2 Auto Scaling? (Choose two.)
A. Improved health and availability of applications
B. Reduced network latency
C. Optimized performance and costs
D. Automated snapshots of data
E. Cross-Region Replication
Answer: AC
Explanation:
https://docs.aws.amazon.com/autoscaling/ec2/userguide/auto-scaling-benefits.html
benefits: better fault tolerance, better availability, better cost management
QUESTION 132
A company is running a monolithic on-premises application that does not scale and is difficult to
maintain. The company has a plan to migrate the application to AWS and divide the application
into microservices.
Which best practice of the AWS Well-Architected Framework is the company following with this
plan?
A. Integrate functional testing as part of AWS deployment.
B. Use automation to deploy changes.
C. Deploy the application to multiple locations.
D. Implement loosely coupled dependencies.
Answer: D
Explanation:
Dependencies such as queuing systems, streaming systems, workflows, and load balancers are
loosely coupled. Loose coupling helps isolate behavior of a component from other components
that depend on it, increasing resiliency and agility.
https://docs.aws.amazon.com/wellarchitected/latest/framework/rel_prevent_interaction_failure_lo
osely_coupled_system.html
QUESTION 133
A company has an AWS account. The company wants to audit its password and access key
rotation details for compliance purposes.
Which AWS service or tool will meet this requirement?
A. IAM Access Analyzer
B. AWS Artifact
C. IAM credential report
D. AWS Audit Manager
Answer: C
Explanation:
You can use credential reports to assist in your auditing and compliance efforts. You can use the
report to audit the effects of credential lifecycle requirements, such as password and access key
updates.
https://docs.aws.amazon.com/IAM/latest/UserGuide/id_credentials_getting-report.html
QUESTION 134
A company wants to receive a notification when a specific AWS cost threshold is reached.
Which AWS services or tools can the company use to meet this requirement? (Choose two.)
A. Amazon Simple Queue Service (Amazon SQS)
B. AWS Budgets
C. Cost Explorer
D. Amazon CloudWatch
E. AWS Cost and Usage Report
Answer: BD
Explanation:
AWS Budgets: AWS Budgets is a service that allows you to set custom cost and usage budgets
for your AWS resources. You can configure a budget with a specific threshold and define actions,
such as sending notifications, when that threshold is reached.
Amazon CloudWatch: Amazon CloudWatch is a monitoring service that can be used to collect
and track metrics, logs, and events from various AWS resources. It supports setting up alarms
based on cost metrics, so you can create an alarm for a specific cost threshold and configure it to
send notifications when the threshold is breached.
QUESTION 135
Which AWS service or resource provides answers to the most frequently asked security-related
questions that AWS receives from its users?
A. AWS Artifact
B. Amazon Connect
C. AWS Chatbot
D. AWS Knowledge Center
Answer: D
Explanation:
AWS Official Knowledge Center articles and videos covering the most frequent questions and
requests that we receive from AWS customers.
https://repost.aws/knowledge-center
QUESTION 136
Which tasks are customer responsibilities, according to the AWS shared responsibility model?
(Choose two.)
A. Configure the AWS provided security group firewall.
B. Classify company assets in the AWS Cloud.
C. Determine which Availability Zones to use for Amazon S3 buckets.
D. Patch or upgrade Amazon DynamoDB.
E. Select Amazon EC2 instances to run AWS Lambda on.
Answer: AB
Explanation:
https://aws.amazon.com/compliance/shared-responsibility-model/
QUESTION 137
Which of the following are pillars of the AWS Well-Architected Framework? (Choose two.)
A. Availability
B. Reliability
C. Scalability
D. Responsive design
E. Operational excellence
Answer: BE
Explanation:
AWS Well-Architected helps cloud architects build secure, high-performing, resilient, and efficient
infrastructure for a variety of applications and workloads. Built around six pillarsoperational
excellence, security, reliability, performance efficiency, cost optimization, and sustainability.
QUESTION 138
Which AWS service or feature is used to send both text and email messages from distributed
applications?
A. Amazon Simple Notification Service (Amazon SNS)
B. Amazon Simple Email Service (Amazon SES)
C. Amazon CloudWatch alerts
D. Amazon Simple Queue Service (Amazon SQS)
Answer: A
Explanation:
Amazon Simple Notification Service (Amazon SNS) sends notifications two ways, A2A and A2P.
A2A provides high-throughput, push-based, many-to-many messaging between distributed
systems, microservices, and event-driven serverless applications.
Reference: https://aws.amazon.com/sns/
QUESTION 139
A user needs programmatic access to AWS resources through the AWS CLI or the AWS API.
Which option will provide the user with the appropriate access?
A. Amazon Inspector
B. Access keys
C. SSH public keys
D. AWS Key Management Service (AWS KMS) keys
Answer: B
Explanation:
Access keys are long-term credentials for an IAM user or the AWS account root user. You can
use access keys to sign programmatic requests to the AWS CLI or AWS API (directly or using the
AWS SDK).
https://docs.aws.amazon.com/IAM/latest/UserGuide/id_credentials_access-keys.html
QUESTION 140
A company runs thousands of simultaneous simulations using AWS Batch. Each simulation is
stateless, is fault tolerant, and runs for up to 3 hours.
Which pricing model enables the company to optimize costs and meet these requirements?
A. Reserved Instances
B. Spot Instances
C. On-Demand Instances
D. Dedicated Instances
Answer: B
Explanation:
Spot Instances are a good fit for stateless, fault-tolerant workloads that can be interrupted without
any impact on the overall job.
QUESTION 141
What does the concept of agility mean in AWS Cloud computing? (Choose two.)
A. The speed at which AWS resources are implemented
B. The speed at which AWS creates new AWS Regions
C. The ability to experiment quickly
D. The elimination of wasted capacity
E. The low cost of entry into cloud computing
Answer: AC
QUESTION 142
A company needs to block SQL injection attacks.
Which AWS service or feature can meet this requirement?
A. AWS WAF
B. AWS Shield
C. Network ACLs
D. Security groups
Answer: A
Explanation:
AWS WAF helps you protect against common web exploits and bots that can affect availability,
compromise security, or consume excessive resources.
https://aws.amazon.com/waf/
QUESTION 143
AWS has the ability to achieve lower pay-as-you-go pricing by aggregating usage across
hundreds of thousands of users.
This describes which advantage of the AWS Cloud?
A. Launch globally in minutes
B. Increase speed and agility
C. High economies of scale
D. No guessing about compute capacity
Answer: C
Explanation:
https://docs.aws.amazon.com/whitepapers/latest/aws-overview/six-advantages-of-cloud-
computing.html
QUESTION 144
A company has a database server that is always running. The company hosts the server on
Amazon EC2 instances. The instance sizes are suitable for the workload. The workload will run
for 1 year.
Which EC2 instance purchasing option will meet these requirements MOST cost-effectively?
A. Standard Reserved Instances
B. On-Demand Instances
C. Spot Instances
D. Convertible Reserved Instances
Answer: A
Explanation:
https://aws.amazon.com/ec2/pricing/reserved-instances/
QUESTION 145
A company is developing a mobile app that needs a high-performance NoSQL database.
Which AWS services could the company use for this database? (Choose two.)
A. Amazon Aurora
B. Amazon RDS
C. Amazon Redshift
D. Amazon DocumentDB (with MongoDB compatibility)
E. Amazon DynamoDB
Answer: DE
Explanation:
RDS is a SQL based DB. Dynamo DB and Document DB are the only No-SQL options.
QUESTION 146
A company has designed its AWS Cloud infrastructure to run its workloads effectively. The
company also has protocols in place to continuously improve supporting processes.
Which pillar of the AWS Well-Architected Framework does this scenario represent?
A. Security
B. Performance efficiency
C. Cost optimization
D. Operational excellence
Answer: D
Explanation:
The Operational Excellence pillar includes the ability to support development and run workloads
effectively, gain insight into their operations, and to continuously improve supporting processes
and procedures to deliver business value.
QUESTION 147
Which AWS service or feature can be used to create a private connection between an onpremises workload and an AWS Cloud workload?
A. Amazon Route 53
B. Amazon Macie
C. AWS Direct Connect
D. AWS PrivateLink
Answer: C
Explanation:
Unlike Direct Connect, PrivateLink is used as a networking construct inside AWS to privately
expose a service/application residing in one VPC (that of a service provider) to other consumer
VPCs within an AWS Region.
QUESTION 148
A company needs to graphically visualize AWS billing and usage over time. The company also
needs information about its AWS monthly costs.
Which AWS Billing and Cost Management tool provides this data in a graphical format?
A. AWS Bills
B. Cost Explorer
C. AWS Cost and Usage Report
D. AWS Budgets
Answer: B
Explanation:
Both Cost Explorer and Cost and Usage reports are for same purpose. The main difference is
Cost Explorer gives graphically representation.
QUESTION 149
Which architecture design principle describes the need to isolate failures between dependent
components in the AWS Cloud?
A. Use a monolithic design.
B. Design for automation.
C. Design for single points of failure.
D. Loosely couple components.
Answer: D
Explanation:
Loosely coupled is correct. In the cloud practitioner course states that in a microservices
approach, application components are loosely coupled. In this case, if a single component fails,
the other components continue to work because they are communicating with each other. The
loose coupling prevents the entire application from failing.
QUESTION 150
A company is using the AWS Free Tier for several AWS services for an application.
What will happen if the Free Tier usage period expires or if the application use exceeds the Free
Tier usage limits?
A. The company will be charged the standard pay-as-you-go service rates for the usage that
exceeds the Free Tier usage.
B. AWS Support will contact the company to set up standard service charges.
C. The company will be charged for the services it consumed during the Free Tier period, plus
additional charges for service consumption after the Free Tier period.
D. The company's AWS account will be frozen and can be restarted after a payment plan is
established.
Answer: A
Explanation:
When your free tier expires or if your application use exceeds the free tier limits, you simply pay
standard, pay-as-you-go service rates (see each service page for full pricing details)
https://aws.amazon.com/free/free-tier-faqs/?audit=2019q1
QUESTION 151
Which of the following is an advantage that users experience when they move on-premises
workloads to the AWS Cloud?
A. Elimination of expenses for running and maintaining data centers
B. Price discounts that are identical to discounts from hardware providers
C. Distribution of all operational controls to AWS
D. Elimination of operational expenses
Answer: A
Explanation:
https://docs.aws.amazon.com/whitepapers/latest/aws-overview/six-advantages-of-cloudcomputing.html
QUESTION 152
A company wants to manage deployed IT services and govern its infrastructure as code (IaC)
templates.
Which AWS service will meet this requirement?
A. AWS Resource Explorer
B. AWS Service Catalog
C. AWS Organizations
D. AWS Systems Manager
Answer: B
Explanation:
AWS Service Catalog lets you centrally manage your cloud resources to achieve governance at
scale of your infrastructure as code (IaC) templates, written in CloudFormation or Terraform
configurations.
https://aws.amazon.com/servicecatalog/
QUESTION 153
Which AWS service or tool helps users visualize, understand, and manage spending and usage
over time?
A. AWS Organizations
B. AWS Pricing Calculator
C. AWS Cost Explorer
D. AWS Service Catalog
Answer: C
Explanation:
AWS Cost Explorer has an easy-to-use interface that lets you visualize, understand, and manage
your AWS costs and usage over time.
https://aws.amazon.com/aws-cost-management/aws-cost-explorer/
QUESTION 154
A company is using a central data platform to manage multiple types of data for its customers.
The company wants to use AWS services to discover, transform, and visualize the data.
Which combination of AWS services should the company use to meet these requirements?
(Choose two.)
A. AWS Glue
B. Amazon Elastic File System (Amazon EFS)
C. Amazon Redshift
D. Amazon QuickSight
E. Amazon Quantum Ledger Database (Amazon QLDB)
Answer: AD
Explanation:
AWS Glue is a serverless data integration service that makes it easier to discover, prepare,
move, and integrate data from multiple sources for analytics, machine learning (ML), and
application development.
https://aws.amazon.com/glue/
Amazon QuickSight powers data-driven organizations with unified business intelligence (BI) at
hyperscale. With QuickSight, all users can meet varying analytic needs from the same source of
truth through modern interactive dashboards, paginated reports, embedded analytics, and natural
language queries.
https://aws.amazon.com/quicksight/
QUESTION 155
A global company wants to migrate its third-party applications to the AWS Cloud. The company
wants help from a global team of experts to complete the migration faster and more reliably in
accordance with AWS internal best practices.
Which AWS service or resource will meet these requirements?
A. AWS Support
B. AWS Professional Services
C. AWS Launch Wizard
D. AWS Managed Services (AMS)
Answer: B
Explanation:
The AWS Professional Services organization is a global team of experts that can help you realize
your desired business outcomes when using the AWS Cloud. We work together with your team
and your chosen member of the AWS Partner Network (APN) to execute your enterprise cloud
computing initiatives.
https://aws.amazon.com/professional-services/
QUESTION 156
An e-learning platform needs to run an application for 2 months each year. The application will be
deployed on Amazon EC2 instances. Any application downtime during those 2 months must be
avoided.
Which EC2 purchasing option will meet these requirements MOST cost-effectively?
A. Reserved Instances
B. Dedicated Hosts
C. Spot Instances
D. On-Demand Instances
Answer: D
Explanation:
On-Demand Instances are recommended for:
- Users that prefer the low cost and flexibility of EC2 without any upfront payment or long-term
commitment
- Applications with short-term, spiky, or unpredictable workloads that cannot be interrupted
- Applications being developed or tested on EC2 for the first time"
https://aws.amazon.com/ec2/pricing/
QUESTION 157
A developer wants to deploy an application quickly on AWS without manually creating the
required resources.
Which AWS service will meet these requirements?
A. Amazon EC2
B. AWS Elastic Beanstalk
C. AWS CodeBuild
D. Amazon Personalize
Answer: B
Explanation:
Deploy scalable web applications in minutes without the complexity of provisioning and managing
underlying infrastructure.
https://aws.amazon.com/elasticbeanstalk/
QUESTION 158
A company is storing sensitive customer data in an Amazon S3 bucket. The company wants to
protect the data from accidental deletion or overwriting.
Which S3 feature should the company use to meet these requirements?
A. S3 Lifecycle rules
B. S3 Versioning
C. S3 bucket policies
D. S3 server-side encryption
Answer: B
Explanation:
Versioning-enabled buckets can help you recover objects from accidental deletion or overwrite.
Reference: https://docs.aws.amazon.com/AmazonS3/latest/userguide/Versioning.html
QUESTION 159
Which AWS service provides the ability to manage infrastructure as code?
A. AWS CodePipeline
B. AWS CodeDeploy
C. AWS Direct Connect
D. AWS CloudFormation
Answer: D
Explanation:
AWS CloudFormation lets you model, provision, and manage AWS and third-party resources by
treating infrastructure as code.
Reference: https://aws.amazon.com/cloudformation/
QUESTION 160
An online gaming company needs to choose a purchasing option to run its Amazon EC2
instances for 1 year. The web traffic is consistent, and any increases in traffic are predictable.
The EC2 instances must be online and available without any disruption.
Which EC2 instance purchasing option will meet these requirements MOST cost-effectively?
A. On-Demand Instances
B. Reserved Instances
C. Spot Instances
D. Spot Fleet
Answer: B
Explanation:
Amazon EC2 Reserved Instances (RI) provide a significant discount (up to 72%) compared to
On-Demand pricing and provide a capacity reservation when used in a specific Availability Zone.
Terms (avg. discount off On-Demand) - 1yr (40%), 3yr (60%)
https://aws.amazon.com/ec2/pricing/reserved-instances/
QUESTION 161
Which AWS service or feature allows a user to establish a dedicated network connection between
a company's on-premises data center and the AWS Cloud?
A. AWS Direct Connect
B. VPC peering
C. AWS VPN
D. Amazon Route 53
Answer: A
Explanation:
Create a dedicated network connection to AWS.
The AWS Direct Connect cloud service is the shortest path to your AWS resources. While in
transit, your network traffic remains on the AWS global network and never touches the public
internet.
https://aws.amazon.com/directconnect/
QUESTION 162
Which AWS tool gives users the ability to plan their service usage, service costs, and instance
reservations, and also allows them to set custom alerts when their costs or usage exceed
established thresholds?
A. Cost Explorer
B. AWS Budgets
C. AWS Cost and Usage Report
D. Reserved Instance reporting
Answer: A
QUESTION 163
Which tasks are the customer's responsibility, according to the AWS shared responsibility model?
(Choose two.)
A. Establish the global infrastructure.
B. Perform client-side data encryption.
C. Configure IAM credentials.
D. Secure edge locations.
E. Patch Amazon RDS DB instances.
Answer: BC
QUESTION 164
A developer has been hired by a large company and needs AWS credentials.
Which are security best practices that should be followed? (Choose two.)
A. Grant the developer access to only the AWS resources needed to perform the job.
B. Share the AWS account root user credentials with the developer.
C. Add the developer to the administrator's group in AWS IAM.
D. Configure a password policy that ensures the developer's password cannot be changed.
E. Ensure the account password policy requires a minimum length.
Answer: AE
QUESTION 165
A company has multiple AWS accounts that include compute workloads that cannot be
interrupted. The company wants to obtain billing discounts that are based on the company's use
of AWS services.
Which AWS feature or purchasing option will meet these requirements?
A. Resource tagging
B. Consolidated billing
C. Pay-as-you-go pricing
D. Spot Instances
Answer: C
QUESTION 166
A user wants to allow applications running on an Amazon EC2 instance to make calls to other
AWS services. The access granted must be secure.
Which AWS service or feature should be used?
A. Security groups
B. AWS Firewall Manager
C. IAM roles
D. IAM user SSH keys
Answer: A
QUESTION 167
A company wants a fully managed Windows file server for its Windows-based applications.
Which AWS service will meet this requirement?
A. Amazon FSx
B. Amazon Elastic Kubernetes Service (Amazon EKS)
C. Amazon Elastic Container Service (Amazon ECS)
D. Amazon EMR
Answer: A
QUESTION 168
A company wants to migrate its NFS on-premises workload to AWS.
Which AWS Storage Gateway type should the company use to meet this requirement?
A. Tape Gateway
B. Volume Gateway
C. Amazon FSx File Gateway
D. Amazon S3 File Gateway
Answer: D
QUESTION 169
A company needs to track the activity in its AWS accounts, and needs to know when an API call
is made against its AWS resources.
Which AWS tool or service can be used to meet these requirements?
A. Amazon CloudWatch
B. Amazon Inspector
C. AWS CloudTrail
D. AWS IAM
Answer: C
QUESTION 170
A company has an uninterruptible application that runs on Amazon EC2 instances. The
application constantly processes a backlog of files in an Amazon Simple Queue Service (Amazon
SQS) queue. This usage is expected to continue to grow for years.
What is the MOST cost-effective EC2 instance purchasing model to meet these requirements?
A. Spot Instances
B. On-Demand Instances
C. Savings Plans
D. Dedicated Hosts
Answer: A
QUESTION 171
A company wants an AWS service to provide product recommendations based on its customer
data.
Which AWS service will meet this requirement?
A. Amazon Polly
B. Amazon Personalize
C. Amazon Comprehend
D. Amazon Rekognition
Answer: B
QUESTION 172
A company is planning its migration to the AWS Cloud. The company is identifying its capability
gaps by using the AWS Cloud Adoption Framework (AWS CAF) perspectives.
Which phase of the cloud transformation journey includes these identification activities?
A. Envision
B. Align
C. Scale
D. Launch
Answer: B
QUESTION 173
A social media company wants to protect its web application from common web exploits such as
SQL injections and cross-site scripting.
Which AWS service will meet these requirements?
A. Amazon Inspector
B. AWS WAF
C. Amazon GuardDuty
D. Amazon CloudWatch
Answer: B
QUESTION 174
Which fully managed AWS service assists with the creation, testing, and management of custom
Amazon EC2 images?
A. EC2 Image Builder
B. Amazon Machine Image (AMI)
C. AWS Launch Wizard
D. AWS Elastic Beanstalk
Answer: A
QUESTION 175
A company wants an automated process to continuously scan its Amazon EC2 instances for
software vulnerabilities.
Which AWS service will meet these requirements?
A. Amazon GuardDuty
B. Amazon Inspector
C. Amazon Detective
D. Amazon Cognito
Answer: B
QUESTION 176
Which option is a physical location of the AWS global infrastructure?
A. AWS DataSync
B. AWS Region
C. Amazon Connect
D. AWS Organizations
Answer: B
Explanation:
AWS has the concept of a Region, which is a physical location around the world where we cluster
data centers. We call each group of logical data centers an Availability Zone. Each AWS Region
consists of a minimum of three, isolated, and physically separate AZs within a geographic area.
https://aws.amazon.com/about-aws/global-infrastructure/regions_az/
QUESTION 177
A company wants to protect its AWS Cloud information, systems, and assets while performing
risk assessment and mitigation tasks.
Which pillar of the AWS Well-Architected Framework is supported by these goals?
A. Reliability
B. Security
C. Operational excellence
D. Performance efficiency
Answer: B
Explanation:
This is conclusion of security pillar "help you build and operate architectures that protect
information, systems, and assets while delivering business value".
https://docs.aws.amazon.com/wellarchitected/latest/security-pillar/conclusion.html
QUESTION 178
What is the purpose of having an internet gateway within a VPC?
A. To create a VPN connection to the VPC
B. To allow communication between the VPC and the internet
C. To impose bandwidth constraints on internet traffic
D. To load balance traffic from the internet across Amazon EC2 instances
Answer: B
Explanation:
An internet gateway is a horizontally scaled, redundant, and highly available VPC component that
allows communication between your VPC and the internet.
Reference: https://docs.aws.amazon.com/vpc/latest/userguide/VPC_Internet_Gateway.html
QUESTION 179
Which AWS service can be used at no additional cost?
A. Amazon SageMaker
B. AWS Config
C. AWS Organizations
D. Amazon CloudWatch
Answer: C
Explanation:
AWS Organizations is an account management service that enables you to consolidate multiple
AWS accounts into an organization that you create and centrally manage. AWS Organizations is
offered at no additional charge. You are charged only for AWS resources that users and roles in
your member accounts use. For example, you are charged the standard fees for Amazon EC2
instances that are used by users or roles in your member accounts.
https://docs.aws.amazon.com/organizations/latest/userguide/orgs_introduction.html
QUESTION 180
A cloud practitioner needs to obtain AWS compliance reports before migrating an environment to
the AWS Cloud.
How can these reports be generated?
A. Contact the AWS Compliance team.
B. Download the reports from AWS Artifact.
C. Open a case with AWS Support.
D. Generate the reports with Amazon Macie.
Answer: B
Explanation:
AWS Artifact is a portal that provides access to various compliance reports, including
certifications, attestations, and other relevant documents. You can download these reports
directly from AWS Artifact.
https://docs.aws.amazon.com/artifact/latest/ug/downloading-documents.html
QUESTION 181
An ecommerce company has migrated its IT infrastructure from an on-premises data center to the
AWS Cloud.
Which cost is the company's direct responsibility?
A. Cost of application software licenses
B. Cost of the hardware infrastructure on AWS
C. Cost of power for the AWS servers
D. Cost of physical security for the AWS data center
Answer: A
QUESTION 182
A company is setting up AWS Identity and Access Management (IAM) on an AWS account.
Which recommendation complies with IAM security best practices?
A. Use the account root user access keys for administrative tasks.
B. Grant broad permissions so that all company employees can access the resources they need.
C. Turn on multi-factor authentication (MFA) for added security during the login process.
D. Avoid rotating credentials to prevent issues in production applications.
Answer: C
QUESTION 183
Elasticity in the AWS Cloud refers to which of the following? (Choose two.)
A. How quickly an Amazon EC2 instance can be restarted
B. The ability to rightsize resources as demand shifts
C. The maximum amount of RAM an Amazon EC2 instance can use
D. The pay-as-you-go billing model
E. How easily resources can be procured when they are needed
Answer: BE
Explanation:
Elasticity is the ability to add and release resources as business needs change. It has nothing to
do with pricing.
QUESTION 184
Which service enables customers to audit API calls in their AWS accounts?
A. AWS CloudTrail
B. AWS Trusted Advisor
C. Amazon Inspector
D. AWS X-Ray
Answer: A
Explanation:
AWS CloudTrail is a service that records all API calls made on your AWS account. It provides a
detailed history of events, including who made the call, what actions were performed, and from
which IP address the call originated. This audit trail is valuable for security, compliance,
troubleshooting, and monitoring purposes, and it helps you maintain visibility into how your AWS
resources are being used.
QUESTION 185
What is a customer responsibility when using AWS Lambda according to the AWS shared
responsibility model?
A. Managing the code within the Lambda function
B. Confirming that the hardware is working in the data center
C. Patching the operating system
D. Shutting down Lambda functions when they are no longer in use
Answer: A
QUESTION 186
A company has 5 TB of data stored in Amazon S3. The company plans to occasionally run
queries on the data for analysis.
Which AWS service should the company use to run these queries in the MOST cost-effective
manner?
A. Amazon Redshift
B. Amazon Athena
C. Amazon Kinesis
D. Amazon RDS
Answer: B
Explanation:
Amazon Athena is a serverless, interactive analytics service built on open-source frameworks,
supporting open-table and file formats. Athena provides a simplified, flexible way to analyze
petabytes of data where it lives. Analyze data or build applications from an Amazon Simple
Storage Service (S3) data lake and 30 data sources, including on-premises data sources or other
cloud systems using SQL or Python. Athena is built on open-source Trino and Presto engines
and Apache Spark frameworks, with no provisioning or configuration effort required.
https://aws.amazon.com/athena/
QUESTION 187
A company wants to run its workload on Amazon EC2 instances for more than 1 year. This
workload will run continuously.
Which option offers a discounted hourly rate compared to the hourly rate of On-Demand
Instances?
A. AWS Graviton processor
B. Dedicated Hosts
C. EC2 Instance Savings Plans
D. Amazon EC2 Auto Scaling instances
Answer: C
QUESTION 188
Which characteristic of the AWS Cloud helps users eliminate underutilized CPU capacity?
A. Agility
B. Elasticity
C. Reliability
D. Durability
Answer: B
QUESTION 189
Which AWS services can a company use to achieve a loosely coupled architecture? (Choose
two.)
A. Amazon WorkSpaces
B. Amazon Simple Queue Service (Amazon SQS)
C. Amazon Connect
D. AWS Trusted Advisor
E. AWS Step Functions
Answer: BE
Explanation:
Amazon Simple Queue Service (Amazon SQS):** SQS is a fully managed message queuing
service that enables decoupling of the components in a distributed system. It allows components
to communicate asynchronously, promoting loose coupling.
AWS Step Functions:** Step Functions is a serverless function orchestrator that allows you to
coordinate multiple AWS services into serverless workflows. It helps in creating loosely coupled,
flexible systems by defining workflows that connect various services.
QUESTION 190
Which AWS Cloud service can send alerts to customers if custom spending thresholds are
exceeded?
A. AWS Budgets
B. AWS Cost Explorer
C. AWS Cost Allocation Tags
D. AWS Organizations
Answer: A
QUESTION 191
A company plans to migrate to the AWS Cloud. The company wants to use the AWS Cloud
Adoption Framework (AWS CAF) to define and track business outcomes as part of its cloud
transformation journey.
Which AWS CAF governance perspective capability will meet these requirements?
A. Benefits management
B. Risk management
C. Application portfolio management
D. Cloud financial management
Answer: C
QUESTION 192
A company needs to quickly and securely move files over long distances between its client and
an Amazon S3 bucket.
Which S3 feature will meet this requirement?
A. S3 Versioning
B. S3 Transfer Acceleration
C. S3ACLs
D. S3 Intelligent-Tiering
Answer: B
QUESTION 193
A company needs to continuously run an experimental workload on an Amazon EC2 instance
and stop the instance after 12 hours.
Which instance purchasing option will meet this requirement MOST cost-effectively?
A. On-Demand Instances
B. Reserved Instances
C. Spot Instances
D. Dedicated Instances
Answer: A
QUESTION 194
Which cloud transformation journey phase of the AWS Cloud Adoption Framework (AWS CAF)
focuses on demonstrating how the cloud helps accelerate business outcomes?
A. Scale
B. Envision
C. Align
D. Launch
Answer: B
QUESTION 195
Which option is a customer responsibility under the AWS shared responsibility model?
A. Maintenance of underlying hardware of Amazon EC2 instances
B. Application data security
C. Physical security of data centers
D. Maintenance of VPC components
Answer: B
QUESTION 196
A company wants its Amazon EC2 instances to operate in a highly available environment, even if
there is a natural disaster in a particular geographic area.
Which approach will achieve this goal?
A. Use EC2 instances in multiple AWS Regions.
B. Use EC2 instances in multiple Amazon CloudFront locations.
C. Use EC2 instances in multiple edge locations.
D. Use EC2 instances in AWS Local Zones.
Answer: A
QUESTION 197
A company wants to modernize and convert a monolithic application into microservices. The
company wants to move the application to AWS.
Which migration strategy should the company use?
A. Rehost
B. Replatform
C. Repurchase
D. Refactor
Answer: D
QUESTION 198
A systems administrator created a new IAM user for a developer and assigned the user an
access key instead of a user name and password. What is the access key used for?
A. To access the AWS account as the AWS account root user
B. To access the AWS account through the AWS Management Console
C. To access the AWS account through a CLI
D. To access all of a company's AWS accounts
Answer: C
QUESTION 199
Which option is an environment that consists of one or more data centers?
A. Amazon CloudFront
B. Availability Zone
C. VPC
D. AWS Outposts
Answer: B
QUESTION 200
A company is moving an on-premises data center to the AWS Cloud. The company must migrate
50 petabytes of file storage data to AWS with the least possible operational overhead.
Which AWS service or resource should the company use to meet these requirements?
A. AWS Snowmobile
B. AWS Snowball Edge
C. AWS Data Exchange
D. AWS Database Migration Service (AWS DMS)
Answer: A
QUESTION 201
A company has an application with robust hardware requirements. The application must be
accessed by students who are using lightweight, low-cost laptops.
Which AWS service will help the company deploy the application without investing in backend
infrastructure or high-end client hardware?
A. Amazon AppStream 2.0
B. AWS AppSync
C. Amazon WorkLink
D. AWS Elastic Beanstalk
Answer: A
QUESTION 202
A company wants to query its server logs to gain insights about its customers' experiences.
Which AWS service will store this data MOST cost-effectively?
A. Amazon Aurora
B. Amazon Elastic File System (Amazon EFS)
C. Amazon Elastic Block Store (Amazon EBS)
D. Amazon S3
Answer: D
QUESTION 203
Which of the following is a recommended design principle for AWS Cloud architecture?
A. Design tightly coupled components.
B. Build a single application component that can handle all the application functionality.
C. Make large changes on fewer iterations to reduce chances of failure.
D. Avoid monolithic architecture by segmenting workloads.
Answer: D
QUESTION 204
Which AWS service helps users audit API activity across their AWS account?
A. AWS CloudTrail
B. Amazon Inspector
C. AWS WAF
D. AWS Config
Answer: A
QUESTION 205
Which task is a customer's responsibility, according to the AWS shared responsibility model?
A. Management of the guest operating systems
B. Maintenance of the configuration of infrastructure devices
C. Management of the host operating systems and virtualization
D. Maintenance of the software that powers Availability Zones
Answer: A
QUESTION 206
A company wants to automatically add and remove Amazon EC2 instances. The company wants
the EC2 instances to adjust to varying workloads dynamically.
Which service or feature will meet these requirements?
A. Amazon DynamoDB
B. Amazon EC2 Spot Instances
C. AWS Snow Family
D. Amazon EC2 Auto Scaling
Answer: D
QUESTION 207
A user wants to securely automate the management and rotation of credentials that are shared
between applications, while spending the least amount of time on managing tasks.
Which AWS service or feature can be used to accomplish this?
A. AWS CloudHSM
B. AWS Key Management Service (AWS KMS)
C. AWS Secrets Manager
D. Server-side encryption
Answer: C
QUESTION 208
Which security service automatically recognizes and classifies sensitive data or intellectual
property on AWS?
A. Amazon GuardDuty
B. Amazon Macie
C. Amazon Inspector
D. AWS Shield
Answer: B
QUESTION 209
Which actions are best practices for an AWS account root user? (Choose two.)
A. Share root user credentials with team members.
B. Create multiple root users for the account, separated by environment.
C. Enable multi-factor authentication (MFA) on the root user.
D. Create an IAM user with administrator privileges for daily administrative tasks, instead of using
the root user.
E. Use programmatic access instead of the root user and password.
Answer: CD
QUESTION 210
A company is running a critical workload on an Amazon RDS DB instance. The company needs
the DB instance to be highly available with a recovery time of less than 5 minutes.
Which solution will meet these requirements?
A. Create a read replica of the DB instance.
B. Create a template of the DB instance by using AWS CloudFormation.
C. Take frequent snapshots of the DB instance. Store the snapshots in Amazon S3.
D. Modify the DB instance to be a Multi-AZ deployment.
Answer: D
QUESTION 211
A company plans to migrate its application to AWS and run the application on Amazon EC2
instances. The application will have continuous usage for 1 year.
Which EC2 instance purchasing option will meet these requirements MOST cost-effectively?
A. Reserved Instances
B. Spot Instances
C. On-Demand Instances
D. Dedicated Hosts
Answer: A
QUESTION 212
A company needs to transfer data between an Amazon S3 bucket and an on-premises
application.
Who is responsible for the security of this data, according to the AWS shared responsibility
model?
A. The company
B. AWS
C. Firewall vendor
D. AWS Marketplace partner
Answer: A
QUESTION 213
Which pillar of the AWS Well-Architected Framework refers to the ability of a system to recover
from infrastructure or service disruptions and dynamically acquire computing resources to meet
demand?
A. Security
B. Reliability
C. Performance efficiency
D. Cost optimization
Answer: B
QUESTION 214
A company wants to identify Amazon S3 buckets that are shared with another AWS account.
Which AWS service or feature will meet these requirements?
A. AWS Lake Formation
B. IAM credential report
C. Amazon CloudWatch
D. IAM Access Analyzer
Answer: D
QUESTION 215
Which AWS service gives users the ability to build interactive business intelligence dashboards
that include machine learning insights?
A. Amazon Athena
B. Amazon Kendra
C. Amazon QuickSight
D. Amazon Redshift
Answer: C
QUESTION 216
Which of the following is an AWS value proposition that describes a user's ability to scale
infrastructure based on demand?
A. Speed of innovation
B. Resource elasticity
C. Decoupled architecture
D. Global deployment
Answer: B
QUESTION 217
Which action is a security best practice for access to sensitive data that is stored in an Amazon
S3 bucket?
A. Enable S3 Cross-Region Replication (CRR) on the S3 bucket.
B. Use IAM roles for applications that require access to the S3 bucket.
C. Configure AWS WAF to prevent unauthorized access to the S3 bucket.
D. Configure Amazon GuardDuty to prevent unauthorized access to the S3 bucket.
Answer: B
QUESTION 218
A company wants to know more about the benefits offered by cloud computing. The company
wants to understand the operational advantage of agility. How does AWS provide agility for
users?
A. The ability the ensure high availability by deploying workloads to multiple regions
B. A pay-as-you-go model for many services and resources
C. The ability to transfer infrastructure management to the AWS Cloud
D. The ability to provision and deprovision resources quickly with minimal effort
Answer: D
QUESTION 219
A company needs a central user portal so that users can log in to third-party business
applications that support Security Assertion Markup Language (SAML) 2.0.
Which AWS service will meet this requirement?
A. AWS Identity and Access Management (IAM)
B. Amazon Cognito
C. AWS IAM Identity Center (AWS Single Sign-On)
D. AWS CLI
Answer: C
QUESTION 220
Which AWS service should users use to learn about AWS service availability and operations?
A. Amazon EventBridge
B. AWS Service Catalog
C. AWS Control Tower
D. AWS Health Dashboard
Answer: D
QUESTION 221
Which AWS service or tool can be used to capture information about inbound and outbound
traffic in an Amazon VPC?
A. VPC Flow Logs
B. Amazon Inspector
C. VPC endpoint services
D. NAT gateway
Answer: A
QUESTION 222
What is the customer ALWAYS responsible for managing, according to the AWS shared
responsibility model?
A. Software licenses
B. Networking
C. Customer data
D. Encryption keys
Answer: C
QUESTION 223
Which AWS service can be used to retrieve compliance reports on demand?
A. AWS Secrets Manager
B. AWS Artifact
C. AWS Security Hub
D. AWS Certificate Manager
Answer: B
QUESTION 224
Which AWS service enables users to check for vulnerabilities on Amazon EC2 instances by using
predefined assessment templates?
A. AWS WAF
B. AWS Trusted Advisor
C. Amazon Inspector
D. AWS Shield
Answer: C
QUESTION 225
A company plans to migrate to the AWS Cloud. The company is gathering information about its
on-premises infrastructure and requires information such as the hostname, IP address, and MAC
address.
Which AWS service will meet these requirements?
A. AWS DataSync
B. AWS Application Migration Service
C. AWS Application Discovery Service
D. AWS Database Migration Service (AWS DMS)
Answer: C
QUESTION 226
Which action will help increase security in the AWS Cloud?
A. Enable programmatic access for all IAM users.
B. Use IAM users instead of IAM roles to delegate permissions.
C. Rotate access keys on a reoccurring basis.
D. Use inline policies instead of customer managed policies.
Answer: C
QUESTION 227
A company is planning to migrate its application to the AWS Cloud.
Which AWS tool or set of resources should the company use to analyze and assess its readiness
for migration?
A. AWS Cloud Adoption Framework (AWS CAF)
B. AWS Pricing Calculator
C. AWS Well-Architected Framework
D. AWS Budgets
Answer: A
QUESTION 228
Which of the following describes some of the core functionality of Amazon S3?
A. Amazon S3 is a high-performance block storage service that is designed for use with Amazon
EC2.
B. Amazon S3 is an object storage service that provides high-level performance, security, scalability,
and data availability.
C. Amazon S3 is a fully managed, highly reliable, and scalable file storage system that is accessible
over the industry-standard SMB protocol.
D. Amazon S3 is a scalable, fully managed elastic NFS for use with AWS Cloud services and onpremises resources.
Answer: B
QUESTION 229
Which AWS benefit is demonstrated by on-demand technology services that enable companies to
replace upfront fixed expenses with variable expenses?
A. High availability
B. Economies of scale
C. Pay-as-you-go pricing
D. Global reach
Answer: C
QUESTION 230
Which AWS services or features enable users to connect on-premises networks to a VPC?
(Choose two.)
A. AWS VPN
B. Elastic Load Balancing
C. AWS Direct Connect
D. VPC peering
E. Amazon CloudFront
Answer: AC
QUESTION 231
A user needs to quickly deploy a nonrelational database on AWS. The user does not want to
manage the underlying hardware or the database software.
Which AWS service can be used to accomplish this?
A. Amazon RDS
B. Amazon DynamoDB
C. Amazon Aurora
D. Amazon Redshift
Answer: B
QUESTION 232
Which actions are examples of a company's effort to rightsize its AWS resources to control cloud
costs? (Choose two.)
A. Switch from Amazon RDS to Amazon DynamoDB to accommodate NoSQL datasets.
B. Base the selection of Amazon EC2 instance types on past utilization patterns.
C. Use Amazon S3 Lifecycle policies to move objects that users access infrequently to lower-cost
storage tiers.
D. Use Multi-AZ deployments for Amazon RDS.
E. Replace existing Amazon EC2 instances with AWS Elastic Beanstalk.
Answer: BC
QUESTION 233
Which AWS service or feature can a company use to apply security rules to specific Amazon EC2
instances?
A. Network ACLs
B. Security groups
C. AWS Trusted Advisor
D. AWS WAF
Answer: B
QUESTION 234
Which design principles support the reliability pillar of the AWS Well-Architected Framework?
(Choose two.)
A. Perform operations as code.
B. Enable traceability.
C. Automatically scale to meet demand.
D. Deploy resources globally to improve response time.
E. Automatically recover from failure.
Answer: CE
QUESTION 235
A company that uses AWS needs to transfer 2 TB of data.
Which type of transfer of that data would result in no cost for the company?
A. Inbound data transfer from the internet
B. Outbound data transfer to the internet
C. Data transfer between AWS Regions
D. Data transfer between Availability Zones
Answer: A
QUESTION 236
A company wants to create templates that the company can reuse to deploy multiple AWS
resources.
Which AWS service or feature can the company use to meet this requirement?
A. AWS Marketplace
B. Amazon Machine Image (AMI)
C. AWS CloudFormation
D. AWS OpsWorks
Answer: C
QUESTION 237
A company is building an application that requires the ability to send, store, and receive
messages between application components. The company has another requirement to process
messages in first-in, first-out (FIFO) order.
Which AWS service should the company use?
A. AWS Step Functions
B. Amazon Simple Notification Service (Amazon SNS)
C. Amazon Kinesis Data Streams
D. Amazon Simple Queue Service (Amazon SQS)
Answer: D
QUESTION 238
Which AWS service or feature is a browser-based, pre-authenticated service that can be
launched directly from the AWS Management Console?
A. AWS API
B. AWS Lightsail
C. AWS Cloud9
D. AWS CloudShell
Answer: D
QUESTION 239
A company wants to migrate its database to a managed AWS service that is compatible with
PostgreSQL.
Which AWS services will meet these requirements? (Choose two.)
A. Amazon Athena
B. Amazon RDS
C. Amazon EC2
D. Amazon DynamoDB
E. Amazon Aurora
Answer: BE
QUESTION 240
A company has a fleet of cargo ships. The cargo ships have sensors that collect data at sea,
where there is intermittent or no internet connectivity. The company needs to collect, format, and
process the data at sea and move the data to AWS later.
Which AWS service should the company use to meet these requirements?
A. AWS IoT Core
B. Amazon Lightsail
C. AWS Storage Gateway
D. AWS Snowball Edge
Answer: D
QUESTION 241
A company hosts an application on multiple Amazon EC2 instances. The application uses
Amazon Simple Notification Service (Amazon SNS) to send messages.
Which AWS service or feature will give the application permission to access required AWS
services?
A. AWS Certificate Manager (ACM)
B. IAM roles
C. AWS Security Hub
D. Amazon GuardDuty
Answer: B
QUESTION 242
A user has limited knowledge of AWS services, but wants to quickly deploy a scalable Node.js
application in the AWS Cloud.
Which service should be used to deploy the application?
A. AWS CloudFormation
B. AWS Elastic Beanstalk
C. Amazon EC2
D. AWS OpsWorks
Answer: B
QUESTION 243
A company needs a content delivery network that provides secure delivery of data, videos,
applications, and APIs to users globally with low latency and high transfer speeds.
Which AWS service meets these requirements?
A. Amazon CloudFront
B. Elastic Load Balancing
C. Amazon S3
D. Amazon Elastic Transcoder
Answer: A
QUESTION 244
A company needs to use third-party software for its workload on AWS.
Which AWS service or feature can the company use to purchase the software?
A. AWS Resource Access Manager
B. AWS Managed Services
C. AWS License Manager
D. AWS Marketplace
Answer: D
QUESTION 245
A company needs fully managed, highly reliable, and scalable file storage that is accessible over
the Server Message Block (SMB) protocol.
Which AWS service will meet these requirements?
A. Amazon S3
B. Amazon Elastic File System (Amazon EFS)
C. Amazon FSx for Windows File Server
D. Amazon Elastic Block Store (Amazon EBS)
Answer: C
QUESTION 246
A company needs to centrally configure and manage Amazon VPC security groups across
multiple AWS accounts within an organization in AWS Organizations.
Which AWS service should the company use to meet these requirements?
A. AWS Firewall Manager
B. Amazon GuardDuty
C. Amazon Detective
D. AWS WAF
Answer: A
QUESTION 247
Which task is a responsibility of AWS, according to the AWS shared responsibility model?
A. Configure identity and access management for applications.
B. Manage encryption options for data that is stored on AWS.
C. Configure security groups for Amazon EC2 instances.
D. Maintain the physical hardware of the infrastructure.
Answer: D
QUESTION 248
A company has an Amazon EC2 instance in a private subnet. The company wants to initiate a
connection to the internet to pull operating system updates while preventing traffic from the
internet from accessing the EC2 instance.
Which AWS managed service allows this?
A. VPC endpoint
B. NAT gateway
C. Amazon PrivateLink
D. VPC peering
Answer: B
QUESTION 249
Which actions are the responsibility of AWS, according to the AWS shared responsibility model?
(Choose two.)
A. Securing the virtualization layer
B. Patching the operating system on Amazon EC2 instances
C. Enforcing a strict password policy for IAM users
D. Patching the operating system on Amazon RDS instances
E. Configuring security groups and network ACLs
Answer: AD
QUESTION 250
A company is storing data that will not be frequently accessed in the AWS Cloud. If the company
needs to access the data, the data needs to be retrieved within 12 hours. The company wants a
solution that is cost-effective for storage costs for each gigabyte.
Which Amazon S3 storage class will meet these requirements?
A. S3 Standard
B. S3 Glacier Flexible Retrieval
C. S3 One Zone-Infrequent Access (S3 One Zone-IA)
D. S3 Standard-Infrequent Access (S3 Standard-IA)
Answer: B
QUESTION 251
Which AWS service or resource can be used to identify services that have been used by a user
within a specified date range?
A. Amazon S3 access control lists (ACLs)
B. AWS Certificate Manager (ACM)
C. Network Access Analyzer
D. AWS Identity and Access Management Access Analyzer
Answer: D
QUESTION 252
A company needs to engage third-party consultants to help maintain and support its AWS
environment and the company's business needs.
Which AWS service or resource will meet these requirements?
A. AWS Support
B. AWS Organizations
C. AWS Service Catalog
D. AWS Partner Network (APN)
Answer: D
QUESTION 253
A company wants to create Amazon QuickSight dashboards every week by using its billing data.
Which AWS feature or tool can the company use to meet these requirements?
A. AWS Budgets
B. AWS Cost Explorer
C. AWS Cost and Usage Report
D. AWS Cost Anomaly Detection
Answer: C
QUESTION 254
A company is planning to move data backups to the AWS Cloud. The company needs to replace
on-premises storage with storage that is cloud-based but locally cached.
Which AWS service meets these requirements?
A. AWS Storage Gateway
B. AWS Snowcone
C. AWS Backup
D. Amazon Elastic File System (Amazon EFS)
Answer: A
QUESTION 255
A company needs to organize its resources and track AWS costs on a detailed level. The
company needs to categorize costs by business department, environment, and application.
Which solution will meet these requirements?
A. Access the AWS Cost Management console to organize resources, set an AWS budget, and
receive notifications of unintentional usage.
B. Use tags to organize the resources. Activate cost allocation tags to track AWS costs on a detailed
level.
C. Create Amazon CloudWatch dashboards to visually organize and track costs individually.
D. Access the AWS Billing and Cost Management dashboard to organize and track resource
consumption on a detailed level.
Answer: B
QUESTION 256
A company needs to plan, schedule, and run hundreds of thousands of computing jobs on AWS.
Which AWS service can the company use to meet this requirement?
A. AWS Step Functions
B. AWS Service Catalog
C. Amazon Simple Queue Service (Amazon SQS)
D. AWS Batch
Answer: D
QUESTION 257
Which AWS services or features provide high availability and low latency by enabling failover
across different AWS Regions? (Choose two.)
A. Amazon Route 53
B. Network Load Balancer
C. Amazon S3 Transfer Acceleration
D. AWS Global Accelerator
E. Application Load Balancer
Answer: AD
QUESTION 258
Which of the following is a way to use Amazon EC2 Auto Scaling groups to scale capacity in the
AWS Cloud?
A. Scale the number of EC2 instances in or out automatically, based on demand.
B. Use serverless EC2 instances.
C. Scale the size of EC2 instances up or down automatically, based on demand.
D. Transfer unused CPU resources between EC2 instances.
Answer: A
QUESTION 259
Which abilities are benefits of the AWS Cloud? (Choose two.)
A. Trade variable expenses for capital expenses.
B. Deploy globally in minutes.
C. Plan capacity in advance of deployments.
D. Take advantage of economies of scale.
E. Reduce dependencies on network connectivity.
Answer: BD
QUESTION 260
Which AWS security service protects applications from distributed denial of service attacks with
always-on detection and automatic inline mitigations?
A. Amazon Inspector
B. AWS Web Application Firewall (AWS WAF)
C. Elastic Load Balancing (ELB)
D. AWS Shield
Answer: D
QUESTION 261
Which AWS service allows users to model and provision AWS resources using common
programming languages?
A. AWS CloudFormation
B. AWS CodePipeline
C. AWS Cloud Development Kit (AWS CDK)
D. AWS Systems Manager
Answer: C
QUESTION 262
Which Amazon EC2 instance pricing model can provide discounts of up to 90%?
A. Reserved Instances
B. On-Demand
C. Dedicated Hosts
D. Spot Instances
Answer: D
QUESTION 263
Which of the following acts as an instance-level firewall to control inbound and outbound access?
A. Network access control list
B. Security groups
C. AWS Trusted Advisor
D. Virtual private gateways
Answer: B
QUESTION 264
A company must be able to develop, test, and launch an application in the AWS Cloud quickly.
Which advantage of cloud computing will meet these requirements?
A. Stop guessing capacity
B. Trade fixed expense for variable expense
C. Achieve economies of scale
D. Increase speed and agility
Answer: D
QUESTION 265
A company has teams that have different job roles and responsibilities. The company's
employees often change teams. The company needs to manage permissions for the employees
so that the permissions are appropriate for the job responsibilities.
Which IAM resource should the company use to meet this requirement with the LEAST
operational overhead?
A. IAM user groups
B. IAM roles
C. IAM instance profiles
D. IAM policies for individual users
Answer: B
QUESTION 266
Which AWS service can a company use to securely store and encrypt passwords for a database?
A. AWS Shield
B. AWS Secrets Manager
C. AWS Identity and Access Management (IAM)
D. Amazon Cognito
Answer: B
QUESTION 267
What can a cloud practitioner use to retrieve AWS security and compliance documents and
submit them as evidence to an auditor or regulator?
A. AWS Certificate Manager
B. AWS Systems Manager
C. AWS Artifact
D. Amazon Inspector
Answer: C
QUESTION 268
Which encryption types can be used to protect objects at rest in Amazon S3? (Choose two.)
A. Server-side encryption with Amazon S3 managed encryption keys (SSE-S3)
B. Server-side encryption with AWS KMS managed keys (SSE-KMS)
C. TLS
D. SSL
E. Transparent Data Encryption (TDE)
Answer: AB
QUESTION 269
A company wants to integrate its online shopping website with social media login credentials.
Which AWS service can the company use to make this integration?
A. AWS Directory Service
B. AWS Identity and Access Management (IAM)
C. Amazon Cognito
D. AWS IAM Identity Center (AWS Single Sign-On)
Answer: C
QUESTION 270
Which AWS service is used to track, record, and audit configuration changes made to AWS
resources?
A. AWS Shield
B. AWS Config
C. AWS IAM
D. Amazon Inspector
Answer: B
QUESTION 271
A customer runs an On-Demand Amazon Linux EC2 instance for 3 hours, 5 minutes, and 6
seconds.
For how much time will the customer be billed?
A. 3 hours, 5 minutes
B. 3 hours, 5 minutes, and 6 seconds
C. 3 hours, 6 minutes
D. 4 hours
Answer: C
QUESTION 272
A company website is experiencing DDoS attacks.
Which AWS service can help protect the company website against these attacks?
A. AWS Resource Access Manager
B. AWS Amplify
C. AWS Shield
D. Amazon GuardDuty
Answer: C
QUESTION 273
A company wants a customized assessment of its current on-premises environment. The
company wants to understand its projected running costs in the AWS Cloud.
Which AWS service or tool will meet these requirements?
A. AWS Trusted Advisor
B. Amazon Inspector
C. AWS Control Tower
D. Migration Evaluator
Answer: D
QUESTION 274
A company that has multiple business units wants to centrally manage and govern its AWS Cloud
environments. The company wants to automate the creation of AWS accounts, apply service
control policies (SCPs), and simplify billing processes.
Which AWS service or tool should the company use to meet these requirements?
A. AWS Organizations
B. Cost Explorer
C. AWS Budgets
D. AWS Trusted Advisor
Answer: A
QUESTION 275
A company is hosting an application in the AWS Cloud. The company wants to verify that
underlying AWS services and general AWS infrastructure are operating normally.
Which combination of AWS services can the company use to gather the required information?
(Choose two.)
A. AWS Personal Health Dashboard
B. AWS Systems Manager
C. AWS Trusted Advisor
D. AWS Service Health Dashboard
E. AWS Service Catalog
Answer: AD
QUESTION 276
A company needs to migrate a PostgreSQL database from on-premises to Amazon RDS.
Which AWS service or tool should the company use to meet this requirement?
A. Cloud Adoption Readiness Tool
B. AWS Migration Hub
C. AWS Database Migration Service (AWS DMS)
D. AWS Application Migration Service
Answer: C
QUESTION 277
Which cloud concept is demonstrated by using AWS Compute Optimizer?
A. Security validation
B. Rightsizing
C. Elasticity
D. Global reach
Answer: B
QUESTION 278
A company hosts a large amount of data in AWS. The company wants to identify if any of the
data should be considered sensitive.
Which AWS service will meet the requirement?
A. Amazon Inspector
B. Amazon Macie
C. AWS Identity and Access Management (IAM)
D. Amazon CloudWatch
Answer: B
QUESTION 279
A user has a stateful workload that will run on Amazon EC2 for the next 3 years.
What is the MOST cost-effective pricing model for this workload?
A. On-Demand Instances
B. Reserved Instances
C. Dedicated Instances
D. Spot Instances
Answer: B
QUESTION 280
Who enables encryption of data at rest for Amazon Elastic Block Store (Amazon EBS)?
A. AWS Support
B. AWS customers
C. AWS Key Management Service (AWS KMS)
D. AWS Trusted Advisor
Answer: B
QUESTION 281
What can a user accomplish using AWS CloudTrail?
A. Generate an IAM user credentials report.
B. Record API calls made to AWS services.
C. Assess the compliance of AWS resource configurations with policies and guidelines.
D. Ensure that Amazon EC2 instances are patched with the latest security updates.
Answer: B
QUESTION 282
A company is planning to host its workloads on AWS.
Which AWS service requires the company to update and patch the guest operating system?
A. Amazon DynamoDB
B. Amazon S3
C. Amazon EC2
D. Amazon Aurora
Answer: C
QUESTION 283
Which AWS service or feature will search for and identify AWS resources that are shared
externally?
A. Amazon OpenSearch Service
B. AWS Control Tower
C. AWS IAM Access Analyzer
D. AWS Fargate
Answer: C
QUESTION 284
A company is migrating its workloads to the AWS Cloud. The company must retain full control of
patch management for the guest operating systems that host its applications.
Which AWS service should the company use to meet these requirements?
A. Amazon DynamoDB
B. Amazon EC2
C. AWS Lambda
D. Amazon RDS
Answer: B
QUESTION 285
At what support level do users receive access to a support concierge?
A. Basic Support
B. Developer Support
C. Business Support
D. Enterprise Support
Answer: D
QUESTION 286
Which AWS service can a company use to visually design and build serverless applications?
A. AWS Lambda
B. AWS Batch
C. AWS Application Composer
D. AWS App Runner
Answer: C
QUESTION 287
A company wants to migrate to AWS and use the same security software it uses on premises.
The security software vendor offers its security software as a service on AWS.
Where can the company purchase the security solution?
A. AWS Partner Solutions Finder
B. AWS Support Center
C. AWS Management Console
D. AWS Marketplace
Answer: D
QUESTION 288
A company has deployed an Amazon EC2 instance.
Which option is an AWS responsibility under the AWS shared responsibility model?
A. Managing and encrypting application data
B. Installing updates and security patches of guest operating system
C. Configuration of infrastructure devices
D. Configuration of security groups on each instance
Answer: C
QUESTION 289
A company wants to migrate its PostgreSQL database to AWS. The company does not use the
database frequently.
Which AWS service or resource will meet these requirements with the LEAST management
overhead?
A. PostgreSQL on Amazon EC2
B. Amazon RDS for PostgreSQL
C. Amazon Aurora PostgreSQL-Compatible Edition
D. Amazon Aurora Serverless
Answer: D
QUESTION 290
A company is using Amazon DynamoDB for its application database.
Which tasks are the responsibility of AWS, according to the AWS shared responsibility model?
(Choose two.)
A. Classify data.
B. Configure access permissions.
C. Manage encryption options.
D. Provide public endpoints to store and retrieve data.
E. Manage the infrastructure layer and the operating system.
Answer: DE
QUESTION 291
A company wants to create a globally accessible ecommerce platform for its customers. The
company wants to use a highly available and scalable DNS web service to connect users to the
platform.
Which AWS service will meet these requirements?
A. Amazon EC2
B. Amazon VPC
C. Amazon Route 53
D. Amazon RDS
Answer: C
QUESTION 292
Which maintenance task is the customer's responsibility, according to the AWS shared
responsibility model?
A. Physical connectivity among Availability Zones
B. Network switch maintenance
C. Hardware updates and firmware patches
D. Amazon EC2 updates and security patches
Answer: D
QUESTION 293
A company wants to improve its security posture by reviewing user activity through API calls.
Which AWS service will meet this requirement?
A. AWS WAF
B. Amazon Detective
C. Amazon CloudWatch
D. AWS CloudTrail
Answer: D
QUESTION 294
A company is migrating to the AWS Cloud and plans to run experimental workloads for 3 to 6
months on AWS.
Which pricing model will meet these requirements?
A. Use Savings Plans for a 3-year term.
B. Use Dedicated Hosts.
C. Buy Reserved Instances.
D. Use On-Demand Instances.
Answer: D
QUESTION 295
A company that has AWS Enterprise Support is launching a new version of a popular product in 2
months. The company expects a large increase in traffic to its website. The website is hosted on
Amazon EC2 instances.
Which action should the company take to assess its readiness to scale for this launch?
A. Replace the EC2 instances with AWS Lambda functions.
B. Use AWS Infrastructure Event Management (IEM) support.
C. Submit a request on AWS Marketplace to monitor the event.
D. Review the coverage reports in the AWS Cost Management console.
Answer: B
QUESTION 296
A company wants to launch multiple workloads on AWS. Each workload is related to a different
business unit. The company wants to separate and track costs for each business unit.
Which solution will meet these requirements with the LEAST operational overhead?
A. Use AWS Organizations and create one account for each business unit.
B. Use a spreadsheet to control the owners and cost of each resource.
C. Use an Amazon DynamoDB table to record costs for each business unit.
D. Use the AWS Billing console to assign owners to resources and track costs.
Answer: A
QUESTION 297
A company wants a time-series database service that makes it easier to store and analyze
trillions of events each day.
Which AWS service will meet this requirement?
A. Amazon Neptune
B. Amazon Timestream
C. Amazon Forecast
D. Amazon DocumentDB (with MongoDB compatibility)
Answer: B
QUESTION 298
Which option is a shared control between AWS and the customer, according to the AWS shared
responsibility model?
A. Configuration management
B. Physical and environmental controls
C. Data integrity authentication
D. Identity and access management
Answer: A
Explanation:
https://aws.amazon.com/compliance/shared-responsibility-model/
QUESTION 299
A company often does not use all of its current Amazon EC2 capacity to run stateless workloads.
The company wants to optimize its EC2 costs.
Which EC2 instance type will meet these requirements?
A. Spot Instances
B. Dedicated Instances
C. Reserved Instances
D. On-Demand Instances
Answer: A
QUESTION 300
A company wants to store data in Amazon S3. The company rarely access the data, and the data
can be regenerated if necessary. The company wants to store the data in the most cost-effective
storage class.
Which S3 storage class will meet this requirement?
A. S3 Standard
B. S3 Intelligent-Tiering
C. S3 Standard-Infrequent Access (S3 Standard-IA)
D. S3 One Zone-Infrequent Access (S3 One Zone-IA)
Answer: D
QUESTION 301
A company has migrated its workloads to AWS. The company wants to adopt AWS at scale and
operate more efficiently and securely. Which AWS service or framework should the company use
for operational support?
A. AWS Support
B. AWS Cloud Adoption Framework (AWS CAF)
C. AWS Managed Services (AMS)
D. AWS Well-Architected Framework
Answer: C
Explanation:
AWS Managed Services (AMS) helps you adopt AWS at scale and operate more efficiently and
securely. We leverage standard AWS services and offer operational guidance with specialized
automations, skills, and experience that are contextual to your environment and applications
QUESTION 302
A company wants to provision and manage its AWS infrastructure by using the common
programming languages Typescript, Python, Java, and .NET.
Which AWS service will meet this requirement?
A. AWS CodeBuild
B. AWS CloudFormation
C. AWS CLI
D. AWS Cloud Development Kit (AWS CDK)
Answer: D
Explanation:
The AWS CDK supports TypeScript, JavaScript, Python, Java, C#/.Net, and Go. Developers can
use one of these supported programming languages to define reusable cloud components.
https://docs.aws.amazon.com/cdk/v2/guide/home.html
QUESTION 303
Which Amazon EC2 pricing model provides the MOST cost savings for an always-up, right-sized
database server running for a project that will last 1 year?
A. On-Demand Instances
B. Convertible Reserved Instances
C. Spot Instances
D. Standard Reserved Instances
Answer: D
Explanation:
https://docs.aws.amazon.com/whitepapers/latest/cost-optimization-reservation-models/standardvs.-convertible-offering-classes.html
QUESTION 304
A company has a physical tape library to store data backups. The tape library is running out of
space. The company needs to extend the tape library's capacity to the AWS Cloud.
Which AWS service should the company use to meet this requirement?
A. Amazon Elastic File System (Amazon EFS)
B. Amazon Elastic Block Store (Amazon EBS)
C. Amazon S3
D. AWS Storage Gateway
Answer: D
Explanation:
AWS Storage Gateway connects an on-premises software appliance with cloud-based storage to
provide seamless integration with data security features between your on-premises IT
environment and the AWS storage infrastructure. You can use the service to store data in the
Amazon Web Services Cloud for scalable and cost-effective storage that helps maintain data
security.
AWS Storage Gateway offers file-based File Gateways (Amazon S3 File and Amazon FSx File),
volume-based (Cached and Stored), and tape-based storage solutions.
https://docs.aws.amazon.com/storagegateway/latest/tgw/WhatIsStorageGateway.html
QUESTION 305
A company is using the AWS Free Tier for several AWS services for an application.
What will happen if the Free Tier usage period expires or if the application use exceeds the Free
Tier usage limits?
A. The company will be charged the standard pay-as-you-go service rates for the usage that exceeds
the Free Tier usage.
B. AWS Support will contact the company to set up standard service charges.
C. The company will be charged for the services it consumed during the Free Tier period, plus
additional charges for service consumption after the Free Tier period.
D. The company's AWS account will be frozen and can be restarted after a payment plan is
established.
Answer: A
Explanation:
When your free usage term expires or if your application use exceeds the tiers, you simply pay
standard, pay-as-you-go service rates.
QUESTION 306
A company wants to monitor its workload performance. The company wants to ensure that the
cloud services are delivered at a level that meets its business needs.
Which AWS Cloud Adoption Framework (AWS CAF) perspective will meet these requirements?
A. Business
B. Governance
C. Platform
D. Operations
Answer: D
Explanation:
The Operations perspective helps ensure that your cloud services are delivered at a level that
meets the needs of your business.
https://aws.amazon.com/cloud-adoption-framework/
QUESTION 307
A company wants to migrate its applications to the AWS Cloud. The company plans to identify
and prioritize any business transformation opportunities and evaluate its AWS Cloud readiness.
Which AWS service or tool should the company use to meet these requirements?
A. AWS Cloud Adoption Framework (AWS CAF)
B. AWS Managed Services (AMS)
C. AWS Well-Architected Framework
D. AWS Migration Hub
Answer: A
Explanation:
Use the AWS CAF to identify and prioritize transformation opportunities, evaluate and improve
your cloud readiness, and iteratively evolve your transformation roadmap.
https://aws.amazon.com/cloud-adoption-framework/
QUESTION 308
A company need an AWS service that provides a clear baseline of what the company runs in its
on-premises data centers. The company needs the projected cost to run its on-premises
workloads in the AWS Cloud.
What AWS service or tool will meet these requirements?
A. AWS Compute Optimizer
B. AWS Cost Explorer
C. AWS Systems Manager Agent (SSM Agent)
D. Migration Evaluator
Answer: D
Explanation:
https://aws.amazon.com/migration-evaluator/resources/
QUESTION 309
A company acquired another corporation. The company now has two AWS accounts.
Which AWS service or tool can the company use to consolidate the billing for these two
accounts?
A. AWS Systems Manager
B. AWS Organizations
C. AWS License Manager
D. Cost Explorer
Answer: B
Explanation:
https://docs.aws.amazon.com/awsaccountbilling/latest/aboutv2/consolidated-billing.html
https://docs.aws.amazon.com/organizations/latest/userguide/orgs_introduction.html
QUESTION 310
A company wants to set up its workloads to perform their intended functions and recover quickly
from failure.
Which pillar of the AWS Well-Architected Framework aligns with these goals?
A. Performance efficiency
B. Sustainability
C. Reliability
D. Security
Answer: C
Explanation:
The Reliability pillar of the AWS Well-Architected Framework focuses on ensuring a workload
performs its intended functions correctly and consistently, as well as on the ability to recover from
failures and meet customer demands. It emphasizes designing for failure and implementing
mechanisms to automatically recover from failures when they occur.
QUESTION 311
Which of the following is a managed AWS service that is used specifically for extract, transform,
and load (ETL) data?
A. Amazon Athena
B. AWS Glue
C. Amazon S3
D. AWS Snowball Edge
Answer: B
Explanation:
https://docs.aws.amazon.com/glue/latest/dg/what-is-glue.html
QUESTION 312
A company wants to migrate petabytes of data from its on-premises data center to AWS. The
company does not want to use an internet connection to perform the migration.
Which AWS service will meet these requirements?
A. AWS DataSync
B. Amazon Connect
C. AWS Snowmobile
D. AWS Direct Connect
Answer: C
Explanation:
https://aws.amazon.com/snowmobile/
QUESTION 313
A company wants to receive alerts to monitor its overall operating costs for its AWS public cloud
infrastructure.
Which AWS offering will meet these requirements?
A. Amazon EventBridge
B. Compute Savings Plans
C. AWS Budgets
D. Migration Evaluator
Answer: C
Explanation:
https://docs.aws.amazon.com/cost-management/latest/userguide/budgets-managing-costs.html
QUESTION 314
How does the AWS Enterprise Support Concierge team help users?
A. Supporting application development
B. Providing architecture guidance
C. Answering billing and account inquiries
D. Answering questions regarding technical support cases
Answer: C
Explanation:
https://docs.aws.amazon.com/whitepapers/latest/how-customers-can-work-with-aws-and-ourapn-partners/aws-support-and-professional-services.html
QUESTION 315
A company wants to run a simulation for 3 years without interruptions.
Which Amazon EC2 instance purchasing option will meet these requirements MOST costeffectively?
A. Spot Instances
B. Reserved Instances
C. Dedicated Hosts
D. On-Demand Instances
Answer: B
Explanation:
A Reserved Instance offers cost savings of up to 72% over On-Demand price. In addition,
Reserved Instance three-year terms offer much greater savings over one-year terms.
QUESTION 316
Which AWS service or resource can provide discounts on some AWS service costs in exchange
for a spending commitment?
A. Amazon Detective
B. AWS Pricing Calculator
C. Savings Plans
D. Basic Support
Answer: C
Explanation:
Savings Plans offer significant savings over On-Demand Instances, in exchange for a
commitment to use a specific amount of compute power for a one or three-year period.
https://docs.aws.amazon.com/whitepapers/latest/cost-optimization-reservation-models/savingsplans.html
QUESTION 317
Which of the following are pillars of the AWS Well-Architected Framework? (Choose two.)
A. High availability
B. Performance efficiency
C. Cost optimization
D. Going global in minutes
E. Continuous development
Answer: B
Explanation:
Performance efficiency and Cost optimization are the pillars of the Framework from the choose.
QUESTION 318
A company wants to use Amazon EC2 instances to provide a static website to users all over the
world. The company needs to minimize latency for the users.
Which solution meets these requirements?
A. Use EC2 instances in multiple edge locations.
B. Use EC2 instances in the same Availability Zone but in different AWS Regions.
C. Use Amazon CloudFront with the EC2 instances configured as the source.
D. Use EC2 instances in the same Availability Zone but in different AWS accounts.
Answer: C
Explanation:
Amazon CloudFront is a content delivery network (CDN) service that accelerates the delivery of
your websites, APIs, video content, or other web assets. In this scenario, using Amazon
CloudFront is the most suitable option to minimize latency for users all over the world.
QUESTION 319
A team of researchers is going to collect data at remote locations around the world. Many
locations do not have internet connectivity. The team needs to capture the data in the field, and
transfer it to the AWS Cloud later.
Which AWS service will support these requirements?
A. AWS Outposts
B. AWS Transfer Family
C. AWS Snow Family
D. AWS Migration Hub
Answer: C
Explanation:
Purpose-built devices to cost effectively move petabytes of data, offline. Lease a Snow device to
move your data to the cloud.
https://aws.amazon.com/snow/
QUESTION 320
Which of the following are benefits that a company receives when it moves an on-premises
production workload to AWS? (Choose two.)
A. AWS trains the company's staff on the use of all the AWS services.
B. AWS manages all security in the cloud.
C. AWS offers free support from technical account managers (TAMs).
D. AWS offers high availability.
E. AWS provides economies of scale.
Answer: DE
QUESTION 321
A company has decided to adopt Amazon EC2 infrastructure and wants to scale various stateless
services for short-term usage.
Which EC2 pricing model is MOST cost-efficient to meet these requirements?
A. Spot Instances
B. On-Demand Instances
C. Reserved Instances
D. Dedicated Hosts
Answer: A
QUESTION 322
Which of the following are benefits of AWS Trusted Advisor? (Choose two.)
A. Access to Amazon Simple Queue Service (Amazon SQS)
B. Cost optimization recommendations
C. Hourly refresh of the service limit checks
D. Security checks
E. AWS Identity and Access Management (IAM) approval management
Answer: BD
QUESTION 323
A company wants to save costs by archiving data that is no longer frequently accessed by end
users.
Which Amazon S3 feature will meet this requirement?
A. S3 Versioning
B. S3 Lifecycle
C. S3 Object Lock
D. S3 Inventory
Answer: B
Explanation:
Amazon S3 Lifecycle policies allow you to define rules to automatically transition objects between
storage classes or delete them when they are no longer needed. In the context of cost savings
and archiving data that is no longer frequently accessed, using S3 Lifecycle policies is the
appropriate solution.
QUESTION 324
Which cloud computing advantage is a company applying when it uses AWS Regions to increase
application availability to users in different countries?
A. Pay-as-you-go pricing
B. Capacity forecasting
C. Economies of scale
D. Global reach
Answer: D
Explanation:
When a company uses AWS Regions to increase application availability to users in different
countries, it is leveraging the global reach of cloud computing. AWS Regions are geographically
distributed data center clusters, and each Region consists of multiple Availability Zones.
Deploying applications across multiple AWS Regions allows companies to provide low-latency
access to their services for users in different geographical locations, thereby improving global
reach and availability.
QUESTION 325
A company wants an AWS service to collect and process 10 TB of data locally and transfer the
data to AWS. The company has intermittent connectivity.
Which AWS service will meet these requirements?
A. AWS Database Migration Service (AWS DMS)
B. AWS DataSync
C. AWS Backup
D. AWS Snowball Edge
Answer: D
Explanation:
https://docs.aws.amazon.com/snowball/latest/developer-guide/whatisedge.html
QUESTION 326
Which of the following is an AWS Well-Architected Framework design principle for operational
excellence in the AWS Cloud?
A. Go global in minutes.
B. Make frequent, small, reversible changes.
C. Implement a strong foundation of identity and access management
D. Stop spending money on hardware infrastructure for data center operations.
Answer: B
Explanation:
https://aws.amazon.com/blogs/apn/the-6-pillars-of-the-aws-well-architected-framework/
QUESTION 327
What is a benefit of using AWS serverless computing?
A. Application deployment and management are not required.
B. Application security will be fully managed by AWS.
C. Monitoring and logging are not needed.
D. Management of infrastructure is offloaded to AWS.
Answer: D
QUESTION 328
A developer wants AWS users to access AWS services by using temporary security credentials.
Which AWS service or feature should the developer use to provide these credentials?
A. IAM policies
B. IAM user groups
C. AWS Security Token Service (AWS STS)
D. AWS IAM Identity Center (AWS Single Sign-On)
Answer: C
Explanation:
AWS provides AWS Security Token Service (AWS STS) as a web service that enables you to
request temporary, limited-privilege credentials for users.
https://docs.aws.amazon.com/STS/latest/APIReference/welcome.html
QUESTION 329
A global company wants to use a managed security service for protection from SQL injection
attacks. The service also must provide detailed logging information about access to the
company's ecommerce applications.
Which AWS service will meet these requirements?
A. AWS Network Firewall
B. Amazon RDS for SQL Server
C. Amazon GuardDuty
D. AWS WAF
Answer: D
Explanation:
With AWS WAF, you can create security rules that control bot traffic and block common attack
patterns such as SQL injection or cross-site scripting (XSS).
https://aws.amazon.com/waf/
QUESTION 330
A company is migrating its on-premises server to an Amazon EC2 instance. The server must stay
active at all times for the next 12 months.
Which EC2 pricing option is the MOST cost-effective for the company's workload?
A. On-Demand
B. Dedicated Hosts
C. Spot Instances
D. Reserved Instances
Answer: D
QUESTION 331
Which of the following is the customer's responsibility under the AWS shared responsibility
model? (Choose two.)
A. Maintain the configuration of infrastructure devices.
B. Maintain patching and updates within the hardware infrastructure.
C. Maintain the configuration of guest operating systems and applications.
D. Manage decisions involving encryption options.
E. Maintain infrastructure hardware.
Answer: CD
Explanation:
https://aws.amazon.com/compliance/shared-responsibility-model/
https://securityboulevard.com/2021/08/the-aws-shared-responsibility-model-everything-you-needto-know/
QUESTION 332
A company wants to verify if multi-factor authentication (MFA) is enabled for all users within its
AWS accounts.
Which AWS service or resource will meet this requirement?
A. AWS Cost and Usage Report
B. IAM credential reports
C. AWS Artifact
D. Amazon CloudFront reports
Answer: B
Explanation:
https://docs.aws.amazon.com/IAM/latest/UserGuide/id_credentials_getting-report.html
QUESTION 333
A company uses AWS security services and tools. The company needs a service to help manage
the security alerts and must organize the alerts into a single dashboard.
Which AWS service should the company use to meet these requirements?
A. Amazon GuardDuty
B. Amazon Inspector
C. Amazon Macie
D. AWS Security Hub
Answer: D
Explanation:
https://aws.amazon.com/security-hub/
AWS Security Hub is a cloud security posture management service that automates best practice
checks, aggregates alerts, and supports automated remediation.
QUESTION 334
A company wants to run its workloads in the AWS Cloud effectively, reduce management
overhead, and improve processes.
Which AWS Well-Architected Framework pillar represents these requirements?
A. Reliability
B. Operational excellence
C. Performance efficiency
D. Cost optimization
Answer: B
Explanation:
https://docs.aws.amazon.com/wellarchitected/latest/framework/oe-design-principles.html
QUESTION 335
A company uses Amazon S3 to store records that can contain personally identifiable information
(PII). The company wants a solution that can monitor all S3 buckets for PII and immediately alert
staff about vulnerabilities.
Which AWS service will meet these requirements?
A. Amazon GuardDuty
B. Amazon Detective
C. Amazon Macie
D. AWS Shield
Answer: C
Explanation:
https://docs.aws.amazon.com/macie/latest/user/what-is-macie.html
QUESTION 336
Which AWS service allows users to download security and compliance reports about the AWS
infrastructure on demand?
A. Amazon GuardDuty
B. AWS Security Hub
C. AWS Artifact
D. AWS Shield
Answer: C
Explanation:
https://docs.aws.amazon.com/macie/latest/user/what-is-macie.html
QUESTION 337
An external auditor has requested that a company provide a list of all its IAM users, including the
status of users' credentials and access keys.
What is the SIMPLEST way to provide this information?
A. Create an IAM user account for the auditor, granting the auditor administrator permissions.
B. Take a screenshot of each user's page in the AWS Management Console, then provide the
screenshots to the auditor.
C. Download the IAM credential report, then provide the report to the auditor.
D. Download the AWS Trusted Advisor report, then provide the report to the auditor.
Answer: C
QUESTION 338
Which task can a company perform by using security groups in the AWS Cloud?
A. Allow access to an Amazon EC2 instance through only a specific port.
B. Deny access to malicious IP addresses at a subnet level.
C. Protect data that is cached by Amazon CloudFront.
D. Apply a stateless firewall to an Amazon EC2 instance.
Answer: A
Explanation:
https://docs.aws.amazon.com/vpc/latest/userguide/vpc-security-groups.html
QUESTION 339
A company plans to run a compute-intensive workload that uses graphics processing units
(GPUs).
Which Amazon EC2 instance type should the company use?
A. Accelerated computing
B. Compute optimized
C. Storage optimized
D. General purpose
Answer: A
Explanation:
https://docs.aws.amazon.com/ec2/latest/instancetypes/ac.html#ac_hardware
QUESTION 340
Which of the following are features of network ACLs as they are used in the AWS Cloud?
(Choose two.)
A. They are stateless.
B. They are stateful.
C. They evaluate all rules before allowing traffic.
D. They process rules in order, starting with the lowest numbered rule, when deciding whether to
allow traffic.
E. They operate at the instance level.
Answer: AD
Explanation:
https://docs.aws.amazon.com/vpc/latest/userguide/vpc-network-acls.html
QUESTION 341
Which capabilities are in the platform perspective of the AWS Cloud Adoption Framework (AWS
CAF)? (Choose two.)
A. Performance and capacity management
B. Data engineering
C. Continuous integration and continuous delivery (CI/CD)
D. Infrastructure protection
E. Change and release management
Answer: BC
Explanation:
https://docs.aws.amazon.com/whitepapers/latest/overview-aws-cloud-adoptionframework/platform-perspective.html
QUESTION 342
According to the AWS shared responsibility model, the customer is responsible for applying the
latest security updates and patches for which of the following?
A. Amazon DynamoDB
B. Amazon EC2 instances
C. Amazon RDS instances
D. Amazon S3
Answer: B
Explanation:
The customer is responsible for applying the latest security updates and patches to Amazon EC2
instances.
QUESTION 343
Which Amazon S3 storage class is MOST cost-effective for unknown access patterns?
A. S3 Standard
B. S3 Standard-Infrequent Access (S3 Standard-IA)
C. S3 One Zone-Infrequent Access (S3 One Zone-IA)
D. S3 Intelligent-Tiering
Answer: D
Explanation:
S3 Intelligent-Tiering is the ideal storage class for data with unknown, changing, or unpredictable
access patterns, independent of object size or retention period.
https://aws.amazon.com/s3/storage-classes/intelligent-tiering/
QUESTION 344
Which options are AWS Cloud Adoption Framework (AWS CAF) security perspective
capabilities? (Choose two.)
A. Observability
B. Incident and problem management
C. Incident response
D. Infrastructure protection
E. Availability and continuity
Answer: CD
Explanation:
https://docs.aws.amazon.com/whitepapers/latest/overview-aws-cloud-adoptionframework/security-perspective.html
QUESTION 345
A company has a managed IAM policy that does not grant the necessary permissions for users to
accomplish required tasks.
How can this be resolved?
A. Enable AWS Shield Advanced.
B. Create a custom IAM policy.
C. Use a third-party web application firewall (WAF) managed rule from the AWS Marketplace.
D. Use AWS Key Management Service (AWS KMS) to create a customer-managed key.
Answer: B
Explanation:
Your AWS account also contains a large number of AWS managed IAM policies for specific AWS
services and combinations of AWS services.
https://docs.aws.amazon.com/singlesignon/latest/userguide/permissionsetcustom.html
QUESTION 346
Who is responsible for managing IAM user access and secret keys according to the AWS shared
responsibility model?
A. IAM access and secret keys are static, so there is no need to rotate them.
B. The customer is responsible for rotating keys.
C. AWS will rotate the keys whenever required.
D. The AWS Support team will rotate keys when requested by the customer.
Answer: B
QUESTION 347
A company needs to run a pre-installed third-party firewall on an Amazon EC2 instance.
Which AWS service or feature can provide this solution?
A. Network ACLs
B. Security groups
C. AWS Marketplace
D. AWS Trusted Advisor
Answer: C
Explanation:
AWS Marketplace allows you to find, purchase, and deploy a wide range of pre-configured thirdparty software, including firewall solutions, on your Amazon EC2 instances.
QUESTION 348
Which AWS Cloud benefit gives a company the ability to quickly deploy cloud resources to
access compute, storage, and database infrastructures in a matter of minutes?
A. Elasticity
B. Cost savings
C. Agility
D. Reliability
Answer: C
Explanation:
Agility in cloud computing refers to the ability to quickly develop, test, and launch applications that
the business needs.
QUESTION 349
Which of the following is entirely the responsibility of AWS, according to the AWS shared
responsibility model?
A. Security awareness and training
B. Development of an IAM password policy
C. Patching of the guest operating system
D. Physical and environmental controls
Answer: D
Explanation:
AWS is responsible for the protection of the physical infrastructure and environment of its data
centers. This is a core aspect of the AWS shared responsibility model.
QUESTION 350
Which of the following is a characteristic of the AWS account root user?
A. The root user is the only user that can be configured with multi-factor authentication (MFA).
B. The root user is the only user that can access the AWS Management Console.
C. The root user is the first sign-in identity that is available when an AWS account is created.
D. The root user has a password that cannot be changed.
Answer: C
QUESTION 351
An Amazon EC2 instance previously used for development is inaccessible and no longer appears
in the AWS Management Console.
Which AWS service should be used to determine what action made this EC2 instance
inaccessible?
A. Amazon CloudWatch Logs
B. AWS Security Hub
C. Amazon Inspector
D. AWS CloudTraiI
Answer: D
Explanation:
https://docs.aws.amazon.com/cloudtrail/
QUESTION 352
A company's application developers need to quickly provision and manage AWS services by
using scripts.
Which AWS offering should the developers use to meet these requirements?
A. AWS CLI
B. AWS CodeBuild
C. AWS Cloud Adoption Framework (AWS CAF)
D. AWS Systems Manager Session Manager
Answer: A
Explanation:
https://docs.aws.amazon.com/cli/latest/userguide/cli-chap-welcome.html
QUESTION 353
A company wants to migrate unstructured data to AWS. The data needs to be securely moved
with inflight encryption and end-to-end data validation.
Which AWS service will meet these requirements?
A. AWS Application Migration Service
B. Amazon Elastic File System (Amazon EFS)
C. AWS DataSync
D. AWS Migration Hub
Answer: C
Explanation:
https://aws.amazon.com/datasync/
Securely discover and migrate your data to AWS with end-to-end security, including data
encryption and data integrity validation.
QUESTION 354
A development team wants to deploy multiple test environments for an application in a fast,
repeatable manner.
Which AWS service should the team use?
A. Amazon EC2
B. AWS CloudFormation
C. Amazon QuickSight
D. Amazon Elastic Container Service (Amazon ECS)
Answer: B
Explanation:
AWS CloudFormation is used for infrastructure as code (IaC), allowing users to define and deploy
AWS resources in a repeatable and automated manner.
QUESTION 355
A company wants to quickly implement a continuous integration/continuous delivery (CI/CD)
pipeline.
Which AWS service will meet this requirement?
A. AWS Config
B. Amazon Cognito
C. AWS DataSync
D. AWS CodeStar
Answer: D
Explanation:
AWS CodeStar accelerates software release with the help of AWS CodePipeline, a continuous
integration and continuous delivery (CI/CD) service.
https://aws.amazon.com/codestar/features/
QUESTION 356
Which AWS Cloud deployment model uses AWS Outposts as part of the application deployment
infrastructure?
A. On-premises
B. Serverless
C. Cloud-native
D. Hybrid
Answer: D
Explanation:
AWS Outposts is a family of fully managed solutions delivering AWS infrastructure and services
to virtually any on-premises or edge location for a truly consistent hybrid experience.
https://aws.amazon.com/outposts/
QUESTION 357
Which of the following is a fully managed graph database service on AWS?
A. Amazon Aurora
B. Amazon FSx
C. Amazon DynamoDB
D. Amazon Neptune
Answer: D
Explanation:
Amazon Neptune is a fully managed graph database service that scales to handle billions of
relationships and lets you query them with milliseconds latency, at a low cost for that kind of
capacity.
https://docs.aws.amazon.com/neptune/latest/userguide/graph-get-started.html
QUESTION 358
Which AWS service could an administrator use to provide desktop environments for several
employees?
A. AWS Organizations
B. AWS Fargate
C. AWS WAF
D. AWS WorkSpaces
Answer: D
Explanation:
Amazon WorkSpaces offers an easy way to provide a cloud-based desktop experience to your
end users
https://docs.aws.amazon.com/workspaces/
QUESTION 359
Which AWS service or feature gives users the ability to capture information about network traffic
in a VPC?
A. VPC Flow Logs
B. Amazon Inspector
C. VPC route tables
D. AWS CloudTrail
Answer: A
Explanation:
VPC Flow Logs is a feature that enables you to capture information about the IP traffic going to
and from network interfaces in your VPC.
https://docs.aws.amazon.com/vpc/latest/userguide/flow-logs.html
QUESTION 360
Which type of AWS storage is ephemeral and is deleted when an Amazon EC2 instance is
stopped or terminated?
A. Amazon Elastic Block Store (Amazon EBS)
B. Amazon EC2 instance store
C. Amazon Elastic File System (Amazon EFS)
D. Amazon S3
Answer: B
Explanation:
An instance store provides temporary block-level storage for your instance.
https://docs.aws.amazon.com/AWSEC2/latest/UserGuide/InstanceStorage.html
QUESTION 361
A company wants to provide access to Windows file shares in AWS from its on-premises
workloads. The company does not want to provision any additional infrastructure or applications
in its data center.
Which AWS service will meet these requirements?
A. Amazon FSx File Gateway
B. AWS DataSync
C. Amazon S3
D. AWS Snow Family
Answer: A
Explanation:
Amazon FSx File Gateway optimizes on-premises access to fully managed, highly reliable file
shares in Amazon FSx for Windows File Server.
https://aws.amazon.com/storagegateway/file/fsx/
QUESTION 362
A company wants durable storage for static content and infinitely scalable data storage
infrastructure at the lowest cost.
Which AWS service should the company choose?
A. Amazon Elastic Block Store (Amazon EBS)
B. Amazon S3
C. AWS Storage Gateway
D. Amazon Elastic File System (Amazon EFS)
Answer: B
Explanation:
Amazon S3 is object storage built to store and retrieve any amount of data from anywhere. S3 is
a simple storage service that offers industry leading durability, availability, performance, security,
and virtually unlimited scalability at very low costs.
QUESTION 363
An ecommerce company wants to use Amazon EC2 Auto Scaling to add and remove EC2
instances based on CPU utilization.
Which AWS service or feature can initiate an Amazon EC2 Auto Scaling action to achieve this
goal?
A. Amazon Simple Queue Service (Amazon SQS)
B. Amazon Simple Notification Service (Amazon SNS)
C. AWS Systems Manager
D. Amazon CloudWatch alarm
Answer: D
Explanation:
https://docs.aws.amazon.com/autoscaling/ec2/userguide/as-scale-based-on-demand.html
QUESTION 364
A company wants to transform its workforce by attracting and developing a digitally fluent high-
performance workforce. The company wants to attract a diverse and inclusive workforce with
appropriate mix of technical and non-technical skills.
Which AWS Cloud Adoption Framework (AWS CAF) perspective will meet these requirements?
A. Business
B. People
C. Platform
D. Operations
Answer: B
Explanation:
https://docs.aws.amazon.com/whitepapers/latest/aws-caf-people-perspective/aws-caf-peopleperspective.html
QUESTION 365
A company wants to move its on-premises databases to managed cloud database services by
using a simplified migration process.
Which AWS service or tool can help the company meet this requirement?
A. AWS Storage Gateway
B. AWS Application Migration Service
C. AWS DataSync
D. AWS Database Migration Service (AWS DMS)
Answer: D
Explanation:
https://aws.amazon.com/dms/
QUESTION 366
A company needs a fully managed file server that natively supports Microsoft workloads and file
systems. The file server must also support the SMB protocol.
Which AWS service should the company use to meet these requirements?
A. Amazon Elastic File System (Amazon EFS)
B. Amazon FSx for Lustre
C. Amazon FSx for Windows File Server
D. Amazon Elastic Block Store (Amazon EBS)
Answer: C
Explanation:
Provide highly available, high performance storage to your Windows applications with full SMB
support.
https://aws.amazon.com/fsx/windows/
QUESTION 367
A company has been storing monthly reports in an Amazon S3 bucket. The company exports the
report data into comma-separated values (.csv) files. A developer wants to write a simple query
that can read all of these files and generate a summary report.
Which AWS service or feature should the developer use to meet these requirements with the
LEAST amount of operational overhead?
A. Amazon S3 Select
B. Amazon Athena
C. Amazon Redshift
D. Amazon EC2
Answer: B
Explanation:
https://docs.aws.amazon.com/athena/latest/ug/what-is.html
QUESTION 368
Which AWS feature provides a no-cost platform for AWS users to join community groups, ask
questions, find answers, and read community-generated articles about best practices?
A. AWS Knowledge Center
B. AWS re:Post
C. AWS IQ
D. AWS Enterprise Support
Answer: B
Explanation:
https://repost.aws/
QUESTION 369
A company needs to search for text in documents that are stored in Amazon S3.
Which AWS service will meet these requirements?
A. Amazon Kendra
B. Amazon Rekognition
C. Amazon Polly
D. Amazon Lex
Answer: A
Explanation:
https://docs.aws.amazon.com/kendra/latest/dg/what-is-kendra.html
QUESTION 370
Which AWS services make use of global edge locations? (Choose two.)
A. AWS Fargate
B. Amazon CloudFront
C. AWS Global Accelerator
D. AWS Wavelength
E. Amazon VPC
Answer: BC
Explanation:
https://docs.aws.amazon.com/global-accelerator/latest/dg/what-is-global-accelerator.html
https://docs.aws.amazon.com/AmazonCloudFront/latest/DeveloperGuide/Introduction.html
https://jayendrapatil.com/aws-cloudfront-vs-global-accelerator/
QUESTION 371
A user needs a relational database but does not have the resources to manage the hardware,
resiliency, and replication.
Which AWS service option meets the user's requirements?
A. Run MySQL on Amazon Elastic Container Service (Amazon ECS).
B. Run MySQL on Amazon EC2.
C. Choose Amazon RDS for MySQL.
D. Choose Amazon ElastiCache for Redis.
Answer: C
Explanation:
https://aws.amazon.com/rds/features/?pg=ln&sec=be
QUESTION 372
A company needs to deploy applications in the AWS Cloud as quickly as possible. The company
also needs to minimize the complexity that is related to the management of AWS resources.
Which AWS service should the company use to meet these requirements?
A. AWS Config
B. AWS Elastic Beanstalk
C. Amazon EC2
D. Amazon Personalize
Answer: B
Explanation:
https://docs.aws.amazon.com/elasticbeanstalk/latest/dg/Welcome.html
QUESTION 373
Which mechanism allows developers to access AWS services from application code?
A. AWS Software Development Kit
B. AWS Management Console
C. AWS CodePipeline
D. AWS Config
Answer: A
Explanation:
https://docs.aws.amazon.com/panorama/latest/dev/applications-awssdk.html
QUESTION 374
A company is migrating to the AWS Cloud. The company wants to understand and identify
potential security misconfigurations or unexpected behaviors. The company wants to prioritize
any protective controls it might need.
Which AWS Cloud Adoption Framework (AWS CAF) security perspective capability will meet
these requirements?
A. Identity and access management
B. Threat detection
C. Platform engineering
D. Availability and continuity management
Answer: B
Explanation:
Threat detection  Understand and identify potential security misconfigurations, threats, or
unexpected behaviors.
https://docs.aws.amazon.com/whitepapers/latest/overview-aws-cloud-adoptionframework/security-perspective.html
QUESTION 375
A company wants to establish a private network connection between AWS and its corporate
network.
Which AWS service or feature will meet this requirement?
A. Amazon Connect
B. Amazon Route 53
C. AWS Direct Connect
D. VPC peering
Answer: C
Explanation:
https://docs.aws.amazon.com/directconnect/latest/UserGuide/Welcome.html
QUESTION 376
Which AWS services or features give users the ability to create a network connection between
two VPCs? (Choose two.)
A. VPC endpoints
B. Amazon Route 53
C. VPC peering
D. AWS Direct Connect
E. AWS Transit Gateway
Answer: CE
Explanation:
https://docs.aws.amazon.com/vpc/latest/userguide/vpc-peering.html
https://docs.aws.amazon.com/vpc/latest/tgw/transit-gateway-isolated.html
QUESTION 377
Which AWS service converts text to lifelike voices?
A. Amazon Transcribe
B. Amazon Rekognition
C. Amazon Polly
D. Amazon Textract
Answer: C
Explanation:
https://aws.amazon.com/polly/
QUESTION 378
A company wants to use application stacks to run a workload in the AWS Cloud. The company
wants to use pre-configured instances.
Which AWS service will meet these requirements?
A. Amazon Lightsail
B. Amazon Athena
C. AWS Outposts
D. Amazon EC2
Answer: A
QUESTION 379
Which AWS services are supported by Savings Plans? (Choose two.)
A. Amazon EC2
B. Amazon RDS
C. Amazon SageMaker
D. Amazon Redshift
E. Amazon DynamoDB
Answer: AC
Explanation:
https://docs.aws.amazon.com/savingsplans/latest/userguide/what-is-savings-plans.html
QUESTION 380
Which AWS service or tool can provide rightsizing recommendations for Amazon EC2 resources
at no additional cost?
A. AWS Well-Architected Tool
B. Amazon CloudWatch
C. AWS Cost Explorer
D. Amazon S3 analytics
Answer: C
Explanation:
https://docs.aws.amazon.com/cost-management/latest/userguide/ce-rightsizing.html
QUESTION 381
A company operates a petabyte-scale data warehouse to analyze its data. The company wants a
solution that will not require manual hardware and software management.
Which AWS service will meet these requirements?
A. Amazon DocumentDB (with MongoDB compatibility)
B. Amazon Redshift
C. Amazon Neptune
D. Amazon ElastiCache
Answer: B
Explanation:
Amazon Redshift is a fast, fully managed, petabyte-scale data warehouse service that makes it
simple and cost-effective to efficiently analyze all your data using your existing business
intelligence tools
https://docs.aws.amazon.com/redshift/
QUESTION 382
A library wants to automate the classification of electronic books based on the contents of the
books.
Which AWS service should the library use to meet this requirement?
A. Amazon Redshift
B. Amazon CloudSearch
C. Amazon Comprehend
D. Amazon Aurora
Answer: C
Explanation:
https://aws.amazon.com/comprehend/
Differentiate your business by training a model to classify documents and identify terms, with no
machine learning experience required.
QUESTION 383
Which task is a responsibility of AWS, according to the AWS shared responsibility model?
A. Encryption of application data
B. Authentication of application users
C. Protection of physical network infrastructure
D. Configuration of firewalls
Answer: C
Explanation:
AWS is responsible for the security of the cloud, which includes protecting the physical
infrastructure, hardware, software, and facilities that run AWS services.
QUESTION 384
Which options are AWS Cloud Adoption Framework (AWS CAF) cloud transformation journey
recommendations? (Choose two.)
A. Envision phase
B. Align phase
C. Assess phase
D. Mobilize phase
E. Migrate and modernize phase
Answer: AB
Explanation:
There're 4 phases: Envision, Align, Launch, Scale
- Envision: Identify and prioritize transformation opportunities in line with your strategic objectives.
- Align: Identify capability gaps and cross-organizational dependencies.
https://aws.amazon.com/cloud-adoption-framework/
QUESTION 385
A company wants to generate a list of IAM users. The company also wants to view the status of
various credentials that are associated with the users, such as password, access keys, and multifactor authentication (MFA) devices.
Which AWS service or feature will meet these requirements?
A. IAM credential report
B. AWS IAM Identity Center (AWS Single Sign-On)
C. AWS Identity and Access Management Access Analyzer
D. AWS Cost and Usage Report
Answer: A
Explanation:
You can generate and download a credential report that lists all users in your account and the
status of their various credentials, including passwords, access keys, and MFA devices.
https://docs.aws.amazon.com/IAM/latest/UserGuide/id_credentials_getting-report.html
QUESTION 386
A company is designing its AWS workloads so that components can be updated regularly and so
that changes can be made in small, reversible increments.
Which pillar of the AWS Well-Architected Framework does this design support?
A. Security
B. Performance efficiency
C. Operational excellence
D. Reliability
Answer: C
Explanation:
https://docs.aws.amazon.com/wellarchitected/latest/operational-excellence-pillar/operationalexcellence.html
QUESTION 387
A company wants to track tags, buckets, and prefixes for its Amazon S3 objects.
Which S3 feature will meet this requirement?
A. S3 Inventory report
B. S3 Lifecycle
C. S3 Versioning
D. S3 ACLs
Answer: A
Explanation:
To keep track of objects and their respective tags, buckets, and prefixes, you can use an S3
Inventory report
https://aws.amazon.com/s3/features/
QUESTION 388
A company wants to allow users to authenticate and authorize multiple AWS accounts by using a
single set of credentials.
Which AWS service or resource will meet this requirement?
A. AWS Organizations
B. IAM user
C. AWS IAM Identity Center (AWS Single Sign-On)
D. AWS Control Tower
Answer: C
QUESTION 389
A company created an Amazon EC2 instance. The company wants to control the incoming and
outgoing network traffic at the instance level.
Which AWS resource or service will meet this requirement?
A. AWS Shield
B. Security groups
C. Network Access Analyzer
D. VPC endpoints
Answer: B
Explanation:
Security groups act as virtual firewalls for your Amazon EC2 instances, controlling inbound and
outbound traffic. You can configure security groups to allow or deny traffic based on rules that
you define. By associating a security group with an EC2 instance, you can control the traffic to
and from that instance at the network level.
QUESTION 390
A company wants to use the AWS Cloud to deploy an application globally.
Which architecture deployment model should the company use to meet this requirement?
A. Multi-Region
B. Single-Region
C. Multi-AZ
D. Single-AZ
Answer: A
QUESTION 391
A company wants a web application to interact with various AWS services.
Which AWS service or resource will meet this requirement?
A. AWS CloudShell
B. AWS Marketplace
C. AWS Management Console
D. AWS CLI
Answer: C
Explanation:
The Management Console provides a number of organized and human-friendly ways to review,
monitor, and interact with resources that you have created
https://aws.amazon.com/console/features/
QUESTION 392
A company is migrating its applications from on-premises to the AWS Cloud. The company wants
to ensure that the applications are assigned only the minimum permissions that are needed to
perform all operations.
Which AWS service will meet these requirements?
A. AWS Identity and Access Management (IAM)
B. Amazon CloudWatch
C. Amazon Macie
D. Amazon GuardDuty
Answer: A
Explanation:
AWS IAM is the service specifically designed for managing access to AWS services and
resources. It allows you to create and manage users, groups, and roles and define fine-grained
permissions through policies. By carefully crafting IAM policies, you can grant only the necessary
permissions to each application or user, following the principle of least privilege.
QUESTION 393
Which options are AWS Cloud Adoption Framework (AWS CAF) governance perspective
capabilities? (Choose two.)
A. Identity and access management
B. Cloud financial management
C. Application portfolio management
D. Innovation management
E. Product management
Answer: BC
Explanation:
https://docs.aws.amazon.com/whitepapers/latest/overview-aws-cloud-adoptionframework/governance-perspective.html
QUESTION 394
Which AWS service provides a single location to track the progress of application migrations?
A. AWS Application Discovery Service
B. AWS Application Migration Service
C. AWS Service Catalog
D. AWS Migration Hub
Answer: D
Explanation:
https://docs.aws.amazon.com/migrationhub/latest/ug/whatishub.html
QUESTION 395
A company launched an Amazon EC2 instance with the latest Amazon Linux 2 Amazon Machine
Image (AMI).
Which actions can a system administrator take to connect to the EC2 instance? (Choose two.)
A. Use Amazon EC2 Instance Connect.
B. Use a Remote Desktop Protocol (RDP) connection.
C. Use AWS Batch.
D. Use AWS Systems Manager Session Manager.
E. Use Amazon Connect.
Answer: AD
Explanation:
Session Manager enables you to establish secure connections to your Amazon Elastic Compute
Cloud (EC2) instances, edge devices, on-premises servers, and virtual machines (VMs).
https://docs.aws.amazon.com/systems-manager/latest/userguide/session-manager.html
Amazon EC2 Instance Connect provides a simple and secure way to connect to your Linux
instances with Secure Shell (SSH).
https://docs.aws.amazon.com/AWSEC2/latest/UserGuide/connect-linux-inst-eic.html
QUESTION 396
Which architecture concept describes the ability to deploy resources on demand and release
resources when they are no longer needed?
A. High availability
B. Decoupled architecture
C. Resilience
D. Elasticity
Answer: D
Explanation:
https://wa.aws.amazon.com/wat.concept.elasticity.en.html
QUESTION 397
Which task requires a user to sign in as the AWS account root user?
A. The deletion of IAM users
B. The deletion of an AWS account
C. The creation of an organization in AWS Organizations
D. The deletion of Amazon EC2 instances
Answer: B
Explanation:
https://docs.aws.amazon.com/IAM/latest/UserGuide/root-user-tasks.html
QUESTION 398
What does the Amazon S3 Intelligent-Tiering storage class offer?
A. Payment flexibility by reserving storage capacity
B. Long-term retention of data by copying the data to an encrypted Amazon Elastic Block Store
(Amazon EBS) volume
C. Automatic cost savings by moving objects between tiers based on access pattern changes
D. Secure, durable, and lowest cost storage for data archival
Answer: C
Explanation:
Amazon S3 Intelligent-Tiering is the only cloud storage class that delivers automatic storage cost
savings when data access patterns change, without performance impact or operational overhead.
https://aws.amazon.com/s3/storage-classes/intelligent-tiering/
QUESTION 399
A company needs Amazon EC2 instances for a workload that can tolerate interruptions.
Which EC2 instance purchasing option meets this requirement with the LARGEST discount
compared to On-Demand prices?
A. Spot Instances
B. Convertible Reserved Instances
C. Standard Reserved Instances
D. Dedicated Hosts
Answer: A
Explanation:
https://docs.aws.amazon.com/AWSEC2/latest/UserGuide/using-spot-instances.html
QUESTION 400
A company is planning to migrate to the AWS Cloud. The company wants to identify measurable
business outcomes that will explain the value of the company's decision to migrate.
Which phase of the cloud transformation journey includes these activities?
A. Envision
B. Align
C. Scale
D. Launch
Answer: A
Explanation:
https://docs.aws.amazon.com/whitepapers/latest/overview-aws-cloud-adoption-framework/yourcloud-transformation-journey.html
QUESTION 401
Which AWS service or component allows inbound traffic from the internet to access a VPC?
A. Internet gateway
B. NAT gateway
C. AWS WAF
D. VPC peering
Answer: A
Explanation:
https://docs.aws.amazon.com/vpc/latest/userguide/VPC_Internet_Gateway.html
QUESTION 402
Which AWS service can companies use to create infrastructure from code?
A. Amazon Elastic Kubernetes Service (Amazon EKS)
B. AWS Outposts
C. AWS CodePipeline
D. AWS CloudFormation
Answer: D
Explanation:
https://docs.aws.amazon.com/AWSCloudFormation/latest/UserGuide/Welcome.html
QUESTION 403
Which guideline is a well-architected design principle for building cloud applications?
A. Keep static data closer to compute resources.
B. Provision resources for peak capacity.
C. Design for automated recovery from failure.
D. Use tightly coupled components.
Answer: C
Explanation:
https://docs.aws.amazon.com/wellarchitected/latest/framework/general-design-principles.html
QUESTION 404
A company needs to move 75 petabytes of data from its on-premises data centers to AWS.
Which AWS service should the company use to meet these requirements MOST cost-effectively?
A. AWS Snowball Edge Storage Optimized
B. AWS Snowmobile
C. AWS Direct Connect
D. AWS Storage Gateway
Answer: B
Explanation:
https://aws.amazon.com/snowmobile/
QUESTION 405
Which of the following are pillars of the AWS Well-Architected Framework? (Choose two.)
A. Resource scalability
B. Performance efficiency
C. System elasticity
D. Agile development
E. Operational excellence
Answer: BE
Explanation:
https://docs.aws.amazon.com/wellarchitected/latest/framework/welcome.html
QUESTION 406
A company needs to connect its on-premises data center to the AWS Cloud. The company needs
a dedicated, low-latency connection with consistent network performance.
Which AWS service will meet these requirements?
A. AWS Global Accelerator
B. Amazon CloudFront
C. AWS Direct Connect
D. AWS Managed VPN
Answer: C
Explanation:
https://docs.aws.amazon.com/directconnect/latest/UserGuide/Welcome.html
QUESTION 407
Which design principles should a company apply to AWS Cloud workloads to maximize
sustainability and minimize environmental impact? (Choose two.)
A. Maximize utilization of Amazon EC2 instances.
B. Minimize utilization of Amazon EC2 instances.
C. Minimize usage of managed services.
D. Force frequent application reinstallations by users.
E. Reduce the need for users to reinstall applications.
Answer: AE
Explanation:
https://docs.aws.amazon.com/wellarchitected/latest/framework/sus-design-principles.html
QUESTION 408
In which ways does the AWS Cloud offer lower total cost of ownership (TCO) of computing
resources than on-premises data centers? (Choose two.)
A. AWS replaces upfront capital expenditures with pay-as-you-go costs.
B. AWS is designed for high availability, which eliminates user downtime.
C. AWS eliminates the need for on-premises IT staff.
D. AWS uses economies of scale to continually reduce prices.
E. AWS offers a single pricing model for Amazon EC2 instances.
Answer: AD
Explanation:
https://aws.amazon.com/blogs/publicsector/tco-cost-optimization-best-practices-for-managingusage/
QUESTION 409
A company wants to deploy some of its resources in the AWS Cloud. To meet regulatory
requirements, the data must remain local and on premises. There must be low latency between
AWS and the company resources.
Which AWS service or feature can be used to meet these requirements?
A. AWS Local Zones
B. Availability Zones
C. AWS Outposts
D. AWS Wavelength Zones
Answer: C
Explanation:
https://docs.aws.amazon.com/outposts/latest/userguide/what-is-outposts.html
https://docs.aws.amazon.com/local-zones/latest/ug/what-is-aws-local-zones.html
Outposts are created on premise. Local zones are not on premise. Both provide low latency.
QUESTION 410
Which of the following AWS services are serverless? (Choose two.)
A. AWS Outposts
B. Amazon EC2
C. Amazon Elastic Kubernetes Service (Amazon EKS)
D. AWS Fargate
E. AWS Lambda
Answer: DE
Explanation:
https://docs.aws.amazon.com/AmazonECS/latest/userguide/what-is-fargate.html
https://docs.aws.amazon.com/lambda/latest/dg/welcome.html
QUESTION 411
When a user wants to utilize their existing per-socket, per-core, or per-virtual machine software
licenses for a Microsoft Windows server running on AWS, which Amazon EC2 instance type is
required?
A. Spot Instances
B. Dedicated Instances
C. Dedicated Hosts
D. Reserved Instances
Answer: C
Explanation:
Dedicated Hosts allow you to use your existing per-socket, per-core, or per-VM software licenses
https://aws.amazon.com/ec2/dedicated-hosts/
QUESTION 412
A solutions architect needs to maintain a fleet of Amazon EC2 instances so that any impaired
instances are replaced with new ones.
Which AWS service should the solutions architect use?
A. Amazon Elastic Container Service (Amazon ECS)
B. Amazon GuardDuty
C. AWS Shield
D. AWS Auto Scaling
Answer: D
Explanation:
https://docs.aws.amazon.com/autoscaling/ec2/userguide/ts-as-healthchecks.html
If there are issues that cause Amazon EC2 to consider the instances in your Auto Scaling group
impaired, Amazon EC2 Auto Scaling automatically replaces the impaired instances as part of its
health check.
QUESTION 413
Which AWS service provides on-premises applications with low-latency access to data that is
stored in the AWS Cloud?
A. Amazon CloudFront
B. AWS Storage Gateway
C. AWS Backup
D. AWS DataSync
Answer: B
Explanation:
Provide on-premises applications with access to virtually unlimited cloud storage
https://aws.amazon.com/storagegateway/
QUESTION 414
What does Amazon CloudFront provide?
A. Automatic scaling for all resources to power an application from a single unified interface
B. Secure delivery of data, videos, applications, and APIs to users globally with low latency
C. Ability to directly manage traffic globally through a variety of routing types, including latency-based
routing, geo DNS, geoproximity, and weighted round robin
D. Automatic distribution of incoming application traffic across multiple targets, such as Amazon EC2
instances, containers, IP addresses, and AWS Lambda functions
Answer: B
Explanation:
Amazon CloudFront is a content delivery network (CDN) service that helps you distribute your
static and dynamic content quickly and reliably with high speed
https://aws.amazon.com/cloudfront/
QUESTION 415
Which AWS service supports the deployment and management of applications in the AWS
Cloud?
A. Amazon CodeGuru
B. AWS Fargate
C. AWS CodeCommit
D. AWS Elastic Beanstalk
Answer: D
Explanation:
AWS Elastic Beanstalk helps you deploy and manage web applications with capacity
provisioning, app health monitoring, and more.
https://aws.amazon.com/elasticbeanstalk/
QUESTION 416
A company wants to integrate natural language processing (NLP) into business intelligence (BI)
dashboards. The company wants to ask questions and receive answers with relevant
visualizations.
Which AWS service or tool will meet these requirements?
A. Amazon Macie
B. Amazon Rekognition
C. Amazon QuickSight Q
D. Amazon Lex
Answer: C
Explanation:
https://docs.aws.amazon.com/quicksight/latest/user/working-with-quicksight-q.html
QUESTION 417
Which Amazon S3 feature or storage class uses the AWS backbone network and edge locations
to reduce latencies from the end user to Amazon S3?
A. S3 Cross-Region Replication
B. S3 Transfer Acceleration
C. S3 Event Notifications
D. S3 Standard-Infrequent Access (S3 Standard-IA)
Answer: B
Explanation:
S3TA improves transfer performance by routing traffic through Amazon CloudFronts globally
distributed Edge Locations and over AWS backbone networks, and by using network protocol
optimizations.
https://aws.amazon.com/s3/transfer-acceleration/
QUESTION 418
Which AWS service provides the ability to host a NoSQL database in the AWS Cloud?
A. Amazon Aurora
B. Amazon DynamoDB
C. Amazon RDS
D. Amazon Redshift
Answer: B
Explanation:
https://docs.aws.amazon.com/amazondynamodb/latest/developerguide/Introduction.html
QUESTION 419
Which AWS service is a relational database compatible with MySQL and PostgreSQL?
A. Amazon Redshift
B. Amazon DynamoDB
C. Amazon Aurora
D. Amazon Neptune
Answer: C
Explanation:
Amazon Aurora is a global-scale relational database service built for the cloud with full MySQL
and PostgreSQL compatibility.
https://aws.amazon.com/rds/aurora/
QUESTION 420
Which architecture design principle describes the need to isolate failures between dependent
components in the AWS Cloud?
A. Use a monolithic design.
B. Design for automation.
C. Design for single points of failure.
D. Loosely couple components.
Answer: D
Explanation:
https://docs.aws.amazon.com/wellarchitected/latest/framework/oe-design-principles.html
QUESTION 421
Which benefit of cloud computing gives a company the ability to deploy applications to users all
over the world through a network of AWS Regions, Availability Zones, and edge locations?
A. Economy of scale
B. Global reach
C. Agility
D. High availability
Answer: B
Explanation:
https://docs.aws.amazon.com/whitepapers/latest/aws-overview/six-advantages-of-cloudcomputing.html
QUESTION 422
Which AWS service makes it easier to monitor and troubleshoot application logs and cloud
resources?
A. Amazon EC2
B. AWS Identity and Access Management (IAM)
C. Amazon CloudWatch
D. AWS CloudTrail
Answer: C
Explanation:
https://docs.aws.amazon.com/prescriptive-guidance/latest/logging-monitoring-for-applicationowners/aws-services-logging-monitoring.html
QUESTION 423
Which AWS service uses AWS Compute Optimizer to provide sizing recommendations based on
workload metrics?
A. Amazon EC2
B. Amazon RDS
C. Amazon Lightsail
D. AWS Step Functions
Answer: A
Explanation:
https://aws.amazon.com/compute-optimizer/
QUESTION 424
Which AWS service will help a company plan a migration to AWS by collecting the configuration,
usage, and behavior data of on-premises data centers?
A. AWS Resource Groups
B. AWS Application Discovery Service
C. AWS Service Catalog
D. AWS Systems Manager
Answer: B
Explanation:
AWS Application Discovery Service helps you plan cloud migration projects by gathering
information about your on-premises data centers.
https://aws.amazon.com/application-discovery/
QUESTION 425
Which AWS service uses a combination of publishers and subscribers?
A. AWS Lambda
B. Amazon Simple Notification Service (Amazon SNS)
C. Amazon CloudWatch
D. AWS CloudFormation
Answer: B
Explanation:
https://docs.aws.amazon.com/sns/latest/dg/welcome.html
QUESTION 426
A company is in the early stages of planning a migration to AWS. The company wants to obtain
the monthly predicted total AWS cost of ownership for future Amazon EC2 instances and
associated storage.
Which AWS service or tool should the company use to meet these requirements?
A. AWS Pricing Calculator
B. AWS Compute Optimizer
C. AWS Trusted Advisor
D. AWS Application Migration Service
Answer: A
Explanation:
https://docs.aws.amazon.com/pricing-calculator/latest/userguide/what-is-pricing-calculator.html 